<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>comic on LLxyo-Blog</title>
    <link>https://llxyo.github.io/tags/comic/</link>
    <description>Recent content in comic on LLxyo-Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 May 2020 16:36:08 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://llxyo.github.io/tags/comic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>やがて君になる感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E3%82%84%E3%81%8C%E3%81%A6%E5%90%9B%E3%81%AB%E3%81%AA%E3%82%8B%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2020 16:36:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E3%82%84%E3%81%8C%E3%81%A6%E5%90%9B%E3%81%AB%E3%81%AA%E3%82%8B%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>好きって&amp;hellip;
好きを知らない侑は確かにはじめは燈子からの「好き」に応えるための好きを知らない様子であったが、次第に燈子から愛される中で燈子への「好き」を抱き始めた。しかし、それは理想像である姉を演じて本当の自分を剥離させ自分は空っぽで嫌いと言う燈子に対して「好き」は伝えられず、許されないがために　侑は自分に「好き」は分からない、「好き」になれないと自分の感情をごまかし押し込め続けていたように見えた。
本当は「自分にはない好きが羨ましい」ではなくて「自分には許されない好きが羨ましい」のではないかと思う。
その行く末が生徒会劇での脚本の変更に繋がったのだとも思う。
確かに空っぽの自分が嫌いで、理想である姉という呪縛に囚われた燈子に侑は本当の自分を取り戻して好きになって欲しいという気持ちもあったと思うが、それ以上に自分が燈子を好きになることが許されない苦しさ、もどかしさから自分を解き放つための侑の決断でもあったとも思う。
誰しも恋には臆病
生徒会劇を通して燈子は姉というある意味過去の亡霊ともいえるものから自らを解き放つことができ本来の自分を取り戻せたが、同時に燈子の姉を演じた裏に抱える弱さを曝け出せる存在としての特別な立場を侑は失ったように感じた。
それでも侑の燈子への特別な想いは依然あり続け、まだ受け入れられないかもしれないと思いながらも燈子に「好き」を打ち明けた。
しかし、燈子に好きを伝えたいがそれを拒絶されてしまった侑はそのことをなかったことにしようとやっぱり「好き」はわからなかったとごまかす。
燈子も実はその言葉に応えたかったが「ごめん」の一言を巡り二人はすれ違ってしまった。（作中では燈子は侑に「好き」を押し込めさせてきたごめんであったが、その後に湧く拒絶のごめんであるとも私は解釈している。）
そして、燈子は今度は侑の好きに応えたい気持ちと侑が好いてくれる自分が変わったら侑が離れてしまうのでないかという恐怖心の間で揺れる。
さらに、沙弥香も修学旅行の中で燈子の隣に安住してこの立ち位置を失うことを恐れていたけれど、ただ燈子が自分の「好き」を受け止めてくれるのをただ待つのはやめて想いを伝える。
結果は沙弥香は燈子に選ばれなかったけれど、沙弥香は燈子に例えあなたが変わってしまって完璧さ失ってもあなたはあなたであり、燈子が好きだと告げた。
自分は変わってもいいと、好きなのはあなたのキャラクターじゃなくてあなた自身であり、変わったとしてもそれは好きなあなたの新しい一面を見つけることになるのだということを燈子に教えた。
そして、燈子は侑に「好き」と、「あなたは私の好きなあなたでい続けてくれるはず」と告白した。
こうして二人は恋人という関係へ形を変えたが、その日常は常に流れて変化していく。
燈子も侑もそれぞれ自らの道を行き二人の恋人関係も形は変わっていくけれど本質は変わらない、「燈子と侑」のままである。
流れゆく日々は自分をここまで導いてきた道しるべだった
この道しるべとは燈子にとっては一つは姉であり、また一つは侑や沙弥香であった。
燈子が姉を演じたことやそれを侑に正されたり、沙弥香に告白されてそれを振ったり、また侑が許されないはずの好きを伝えたりしたからこそ今の「侑と燈子」がある。
誰が欠けても今の燈子に繋がる過程はありえなかったし、色んな葛藤を経たからこその今の日常がある。
そして新たな出会いを経て彼女たちは新しい自分を見つけて先へ、先へと進んでいくのだと思う。
やが君を読んで
今回は８巻を遅ればせながら読もうとした際にいっそのこと最初から読み返そうと復習してから８巻を読んだのだが、思いの外に新しい発見がたくさんあった。
ただの尊い百合模様以上の思春期の少女の恋への葛藤や自らのアイデンティティと向き合う姿を垣間見させてもらった。
また、この恋物語にどこかもやもやしたような感覚がつきまとうのも思えば恋愛なんてそんなもんばかりだし、「好き」の気持ちなんていつからやどこからなんてない無限にグラデーションなものであり、想い人が想い人であるから好きなのであってそこにそれ以上の理由などないからであった。
また、以前は特にこれといった推しがこの作品にはいなかったのだが、今回読み返したことで佐伯沙弥香のことが大好きになった。
作中では燈子以上に完全無欠な姿ばかり見られた佐伯沙弥香なので、かえって彼女の完璧じゃないちょっと抜けたようなところを見せられるとどうしようもなくそのギャップが愛おしくなってしまう。
さらに、佐伯沙弥香は燈子のことを侑より以前から想っていてずっと尽くしてきたのに、侑から燈子を奪われるならまだしも燈子に自分は見向きもされず燈子は侑に即落ちして振られてしまう程の負けヒロインであり、その切なさや悔しさに身もだえる姿が好き。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>熱帯魚は雪に焦がれる6巻感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E7%86%B1%E5%B8%AF%E9%AD%9A%E3%81%AF%E9%9B%AA%E3%81%AB%E7%84%A6%E3%81%8C%E3%82%8C%E3%82%8B6%E5%B7%BB%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 17:00:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E7%86%B1%E5%B8%AF%E9%AD%9A%E3%81%AF%E9%9B%AA%E3%81%AB%E7%84%A6%E3%81%8C%E3%82%8C%E3%82%8B6%E5%B7%BB%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>変わりゆく小雪、自分の殻を破ったように見えたその先輩の姿に嬉しさを感じるも、以前のような”孤独”同士で繋がれた互いに互いにとって特別だった関係が揺らぐようで素直にその姿を受け入れられず鬱々としている小夏
二人を繋いでいたはずの”孤独”、それが断ち切られて自分だけが変わらないままで置いて行かれることを恐れるが、一方で小雪にその”孤独”側へ引きずり戻すことは自分のわがままに過ぎないと葛藤に陥る
一方で、今までのように”孤独”の殻を破ったようにも見えた小雪は背伸びしすぎたようで本来の自分との間の差でもがいていた
そんなところで小夏は蟠りが積もった気持ちに抑えが聞かず思わず小雪先輩をこちら側へ引きずり戻してしまう
一瞬気まずい雰囲気が二人の間に漂ったが小雪にしてみれば背伸びしすぎて引き返しがつかなかったところを助けてくれた形となり実は嬉しかった
一旦は小雪先輩を自分の手に取り戻せたように思った小夏だったが、今度は新学期を迎えて小雪先輩もあと一年で卒業して去っていくという避けようのない現実があることを突き付けられる
互いにもう独りじゃなくなった、でもそれで寂しさが解消されるわけではない
小夏にとってはすべてである小雪の存在、二人を繋ぐ水族館部という確かな繋がりさえ断ち切られたら二人の間に何も残らないと小夏は寂しさ、不安が募る
小雪と特別な関係であることをなんとか守ったが、自分ではどうしようもできない手の届かない場所へいってしまう現実が立ちはだかる小夏がどう処理をつけるのか次巻に期待。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>熱帯魚は雪に焦がれる5巻感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E7%86%B1%E5%B8%AF%E9%AD%9A%E3%81%AF%E9%9B%AA%E3%81%AB%E7%84%A6%E3%81%8C%E3%82%8C%E3%82%8B5%E5%B7%BB%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 15:10:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E7%86%B1%E5%B8%AF%E9%AD%9A%E3%81%AF%E9%9B%AA%E3%81%AB%E7%84%A6%E3%81%8C%E3%82%8C%E3%82%8B5%E5%B7%BB%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>将来について考え始めて地元愛媛から出た進学先を検討する小雪
小雪の周囲の人々は彼女の進路への想いを後押ししてくれたが、それを引き留めてほしいという想いも彼女は抱えもやもやしていた
しかし、彼女を送り出す側の人々も実は彼女が去り行くことに寂しさを感じていたが彼女が進路に思いきれるようにと、打ち明けられなかった
それでも小雪は周囲の人々が自分が去ることに寂しさを抱いてくれていることを知り安心でき、またその寂しさにも楓の促しもありちゃんと向き合えることができてもやもやは解消され自らの将来に踏み出す思い切りがついた
しかし、ある部分ではそれを晴らせたように思えたが彼女にとっての肝心の存在、精神的な支えでもある小夏には彼女の寂しさすら届かず、届けられず、一方的に寂しさが募るばかりで彼女の心の曇りはまだ鬱々としたままで
相手を気遣うことでかえって気遣わせてしまう、寄せては返す想いの行き違いの蟠り
読んでいる側も彼女のようにどこかすっきりしない5巻でした</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>私の百合はお仕事です!６巻感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E7%A7%81%E3%81%AE%E7%99%BE%E5%90%88%E3%81%AF%E3%81%8A%E4%BB%95%E4%BA%8B%E3%81%A7%E3%81%99%EF%BC%96%E5%B7%BB%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 21:23:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E7%A7%81%E3%81%AE%E7%99%BE%E5%90%88%E3%81%AF%E3%81%8A%E4%BB%95%E4%BA%8B%E3%81%A7%E3%81%99%EF%BC%96%E5%B7%BB%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>美月の感情、想定外に重すぎ
陽芽が美月の巨大ツンデレ感情を受け止める覚悟をしてたら、美月がそれ以上ガチ感情を陽芽にぶつけたことで美月と果乃子の両レズの間でバランスを保っていた陽芽がレズバトル回避のためにリーベから離脱したのかなという印象。美月の「関係を壊さないように」はあくまで自分本位の自分のための臆病さの表れを感じる。
一方、美月との一件後の陽芽の振る舞いはこれこそ外面対応の真骨頂というべきもので人間関係の上手さが感じられた。陽芽の「本音でしゃべると私たちの関係を壊すとか言うけど&amp;hellip;このまましゃべらなくても壊れるんだぞ！？」は含蓄を感じる。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>