<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>熱帯魚は雪に焦がれる on LLxyo-Blog</title>
    <link>https://llxyo.github.io/tags/%E7%86%B1%E5%B8%AF%E9%AD%9A%E3%81%AF%E9%9B%AA%E3%81%AB%E7%84%A6%E3%81%8C%E3%82%8C%E3%82%8B/</link>
    <description>Recent content in 熱帯魚は雪に焦がれる on LLxyo-Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Sep 2020 20:17:44 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://llxyo.github.io/tags/%E7%86%B1%E5%B8%AF%E9%AD%9A%E3%81%AF%E9%9B%AA%E3%81%AB%E7%84%A6%E3%81%8C%E3%82%8C%E3%82%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>熱帯魚は雪に焦がれる 7巻 感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E7%86%B1%E5%B8%AF%E9%AD%9A%E3%81%AF%E9%9B%AA%E3%81%AB%E7%84%A6%E3%81%8C%E3%82%8C%E3%82%8B7%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 20:17:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E7%86%B1%E5%B8%AF%E9%AD%9A%E3%81%AF%E9%9B%AA%E3%81%AB%E7%84%A6%E3%81%8C%E3%82%8C%E3%82%8B7%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>すれ違っていた小夏と小雪の間の溝が解消できたのが嬉しくもあり、またそのわだかまりの裏にあった2人が互いに互いを大切に想う気持ちや2人が抱える寂しさの重さに思わず涙ぐんでしまった。寂しさを埋めてくれた優しさや安心へ募る想いはこんなにも、まるで恋心のように2人をいじらしく切ないものにしてしまうのかと思った。
小夏の父や小雪の父が娘たちの力になってあげたいと思うけれども、何もできないというもどかしさに頭を抱えてしまっていた姿は、大人がただの脆さを伴った少女を導くだけの役柄でなく、みんながみんなそれぞれの大切な人を想い、時に悩むというものでよかった。そして、小夏や小雪の父のせめてもの助力として2人なら壁を乗り越えられると信じて見届ける覚悟の勇気はとても温かかった。
2人の溝はどうにかできても小雪はいずれ卒業してしまうという必然の現実を前にして、小雪との別れの先、小夏が寂しさから逃げずに向き合って受け入れた先に何を思うのか、次巻に期待が募った。そして、読み手にも小夏の父親の様に彼女を見守ることしかできない不安やもどかしさがあり、その行く末を見届ける勇気が必要だけど小夏が踏み出した勇気と前進には応援したくなった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>熱帯魚は雪に焦がれる 6巻 感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E7%86%B1%E5%B8%AF%E9%AD%9A%E3%81%AF%E9%9B%AA%E3%81%AB%E7%84%A6%E3%81%8C%E3%82%8C%E3%82%8B6%E5%B7%BB%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 17:00:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E7%86%B1%E5%B8%AF%E9%AD%9A%E3%81%AF%E9%9B%AA%E3%81%AB%E7%84%A6%E3%81%8C%E3%82%8C%E3%82%8B6%E5%B7%BB%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>変わりゆく小雪、自分の殻を破ったように見えたその先輩の姿に嬉しさを感じるも、以前のような”孤独”同士で繋がれた互いに互いにとって特別だった関係が揺らぐようで素直にその姿を受け入れられず鬱々としている小夏
二人を繋いでいたはずの”孤独”、それが断ち切られて自分だけが変わらないままで置いて行かれることを恐れるが、一方で小雪にその”孤独”側へ引きずり戻すことは自分のわがままに過ぎないと葛藤に陥る
一方で、今までのように”孤独”の殻を破ったようにも見えた小雪は背伸びしすぎたようで本来の自分との間の差でもがいていた
そんなところで小夏は蟠りが積もった気持ちに抑えが聞かず思わず小雪先輩をこちら側へ引きずり戻してしまう
一瞬気まずい雰囲気が二人の間に漂ったが小雪にしてみれば背伸びしすぎて引き返しがつかなかったところを助けてくれた形となり実は嬉しかった
一旦は小雪先輩を自分の手に取り戻せたように思った小夏だったが、今度は新学期を迎えて小雪先輩もあと一年で卒業して去っていくという避けようのない現実があることを突き付けられる
互いにもう独りじゃなくなった、でもそれで寂しさが解消されるわけではない
小夏にとってはすべてである小雪の存在、二人を繋ぐ水族館部という確かな繋がりさえ断ち切られたら二人の間に何も残らないと小夏は寂しさ、不安が募る
小雪と特別な関係であることをなんとか守ったが、自分ではどうしようもできない手の届かない場所へいってしまう現実が立ちはだかる小夏がどう処理をつけるのか次巻に期待。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>熱帯魚は雪に焦がれる 5巻 感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E7%86%B1%E5%B8%AF%E9%AD%9A%E3%81%AF%E9%9B%AA%E3%81%AB%E7%84%A6%E3%81%8C%E3%82%8C%E3%82%8B5%E5%B7%BB%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 15:10:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E7%86%B1%E5%B8%AF%E9%AD%9A%E3%81%AF%E9%9B%AA%E3%81%AB%E7%84%A6%E3%81%8C%E3%82%8C%E3%82%8B5%E5%B7%BB%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>将来について考え始めて地元愛媛から出た進学先を検討する小雪
小雪の周囲の人々は彼女の進路への想いを後押ししてくれたが、それを引き留めてほしいという想いも彼女は抱えもやもやしていた
しかし、彼女を送り出す側の人々も実は彼女が去り行くことに寂しさを感じていたが彼女が進路に思いきれるようにと、打ち明けられなかった
それでも小雪は周囲の人々が自分が去ることに寂しさを抱いてくれていることを知り安心でき、またその寂しさにも楓の促しもありちゃんと向き合えることができてもやもやは解消され自らの将来に踏み出す思い切りがついた
しかし、ある部分ではそれを晴らせたように思えたが彼女にとっての肝心の存在、精神的な支えでもある小夏には彼女の寂しさすら届かず、届けられず、一方的に寂しさが募るばかりで彼女の心の曇りはまだ鬱々としたままで
相手を気遣うことでかえって気遣わせてしまう、寄せては返す想いの行き違いの蟠り
読んでいる側も彼女のようにどこかすっきりしない5巻でした</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>