<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ファンタジー on LLxyo-Blog</title>
    <link>https://llxyo.github.io/tags/%E3%83%95%E3%82%A1%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%82%B8%E3%83%BC/</link>
    <description>Recent content in ファンタジー on LLxyo-Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Sep 2020 02:11:28 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://llxyo.github.io/tags/%E3%83%95%E3%82%A1%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%82%B8%E3%83%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>劇場版 ヴァイオレット・エヴァーガーデン 感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/violetevergardenmovie/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 02:11:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/violetevergardenmovie/</guid>
      <description>描き語るアニメ 今作で一番京アニすごい！というかもはや感服した部分に、絵によって描き出されるキャラクターの内なる心情があった。これを感じた場面はいくつかあったが、とりわけこれを感じたのはヴァイオレットとホッジンズがギルベルトの家に押しかけた場面だった。ここでギルベルトは会いたいというヴァイオレットを拒み、その意志の固さを示すように火にかけた鍋の前でじっと立っていた。しかし、揺らめく炎に照らされたギルベルトはまるで震えているように見え、罪悪感に押し込まれた彼自身もヴァイオレットに会いたいという内に秘めた想いとの葛藤を感じた。このアニメーションだからこその描き語るような場面は特に印象強かった。
もう一つ印象のあった同様の描き語る場面に、アイリスがリュカに宛てたユリスの手紙を代筆する場面がある。アイリスはユリスの限界も近いというところでタイプライターを険しい表情で見つめるが、初見の時はなぜタイプライターにこんなにもフォーカスするのかいまいち理解が及ばなかった。しかし、その後の展開を知った2回目の鑑賞時にはタイプライターに目を落とすこの苦悶の表情に込められた手紙や手記人形の無力さを痛感するアイリスの悔しさをひしひしと感じた。そして、電話が活躍する場面の後のアイリスの「いけ好かないな機械もやるじゃない」はこのアイリスの悔しさ募る思いを感じ踏まえることでいっそう鮮やかに聞こえた。
舞台挨拶でもこの作品の細部へのこだわりようが語られていたように、決して分かりやすくはないけれどその分繊細で丁寧な描写が2回の鑑賞では気付き切れない程たくさんあって、何度も観ることでその分キャラクターの心情により一層寄り添え、物語に没入できるのだと思う。
物語を歌い語る曲 歌と物語の一体感も言葉で表しきれないほど素晴らしかった。挿入歌の「みちしるべ」はTVシリーズからの曲でもありヴァイオレットのTVシリーズから劇場版に至るまでの道を思い出させてくれたし、挿入歌直前のヴァイオレットの「少佐の『愛してる』がみちしるべだった」という台詞をより感極まるものにしてくれていた。「WILL」と「未来のひとへ」もこの140分の物語を美しく綴り上げていて、様々なシーンが思い起こされた。特に「WILL」の「花はやがて　土に還り　芽吹いていく」はデイジーがヴァイオレットの軌跡を追う一連の場面をこんなにも美しく集約できるのかと息をのんだ。
絵と音楽と台詞、この３つの要素で交差して編まれたこの作品には最初から最後まで抑えられない感情が溢れ続け、胸が熱くなりっぱなしだった。
手紙と電話 「時代は変わる。でも変わらないものもある。」と言われていたように、戦後という特に急激な時代の流れに沿って通信手段は手紙から電話に移りつつあったけれど、戦争を経て命の儚さや日常の突然の喪失を経験をした後だからこそ今いる人の想いを時を越えて残す手紙の良さをTVシリーズに続いて感じた。一方で、新興の通信手段である電話の距離を瞬時に越えて想いを伝えられる良さも描写され、手紙に焦点を当てたこの作品で電話がただの憎らしい存在に終わらないところは根底にある人に想いを届けることの変わらない大切さを感じた。この電話の最初は手紙の敵のように描写された後に活躍の場面を経て見直された様はどこかディートフリートに重なるようにも思えた。
ブーゲンビリア家の2人の生き様には、自由であろうとしていたのにその歯車は真逆に回っていってしまう運命の皮肉さに悔しさや悲しさのような複雑な無常さを感じた。
ディートフリートはTVシリーズの終盤でも察せられていたが、ヴァイオレットへのキツい当たり方をしてしまっているのは弟の存在が大事であるからこそということが劇場版で改めて感じられた。さらに、ディートフリート自身が自由であろうとした結果弟の自由を奪ってしまった葛藤やその想いを通じてヴァイオレットへのキツい態度が彼女に寄り添うように変化していった姿には、彼の不器用な優しさを感じた。
ギルベルトのヴァイオレットを自由にしてあげたいと願うもヴァイオレットを武器としてしまった苦悩や罪悪感は、彼自身も軍人となる運命に縛られていたと思うととても痛ましく感じた。1人の少女を幸せにしたいだけなのに、時代や宿命に阻まれ、それを自分のせいだと責めるギルベルトの姿には悔しさすら覚えた。また、ギルベルトがエカルテ島で子どもたちを相手に先生を引き受けたのは、ヴァイオレットに美しいものを愛でたりする普通の子になって欲しかったがそうさせてあげられなかった無念や罪悪感を昇華するためだったのかなと思ったりもした。
ギルベルトとディートフリートの想いの逆行には無常感があったが、ホッジンズのヴァイオレットに対して過保護になりすぎてしまう姿は父親のようで微笑ましいものだった。ヴァイオレットにとってギルベルトが「優しさで編み続けたゆりかご」ならば、ホッジンズの過保護さは「優しさで編み続けた鳥かご」のように思えたが、ヴァイオレットを大切に思うあまりに行き過ぎてしまう彼の優しさは温かかった。
こう褒めちぎってきたこの作品に１つだけ不満があるとすれば、ヴァイオレットとギルベルトが再開した場面でヴァイオレットが「私は少佐を&amp;hellip;」の先を結局言葉にできなかったのは少し歯がゆさを感じた。しかし、エンドロール後の最後に2人が指切りをしながら見せてくれた幸せそうな表情は、エンドロールを前に僅かに残っていたもやもや感をは安堵に変わったし何より嬉しかった。また、同時にエンドロールの最中に退席してしまった人への少々の不快感がこの場面を見れなかったことへの同情に変わりもした。2回目の鑑賞時にも、やはりこの場面への歯がゆさが一瞬思い出されたが、「私は少佐を&amp;hellip;」の後のギルベルトの「愛している」がその続きを補っているようにも聞こえて、これはこれで2人の最後に満足することができた。
おとぎ話の夢 今作ではヴァイオレットに加えて、デイジーという2人目の主人公がいた。特に最後の彼女がエカルテ島を訪れる場面やその後の手紙をしたためる場面では、60年前は整備されてなかった土の道がコンクリートで舗装されていたり、ヴァイオレットたちのまるで童話の登場人物のようにカラフルな服装に対してデイジーの服装は落ち着いた現代感のあるもので、突然おとぎ話の夢から覚めたような現実に引き戻されるような感覚を得た。この寂しさを帯びた感覚は、この群像劇で描かれた過ぎ去る年月やその時々の出会いや人々の存在の尊さを深く印象付けていたように思う。
あと、テイラーはC.H郵便社跡の博物館の集合写真で真ん中左の方に中腰で映ってましたね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>天気の子感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E5%A4%A9%E6%B0%97%E3%81%AE%E5%AD%90%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2020 22:30:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E5%A4%A9%E6%B0%97%E3%81%AE%E5%AD%90%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>この物語の東京には二つの顔があったように思う。
一つは、陽菜の家を揺らす程に電車が至る所に張り巡らされ、また目先の利益に喰らいついて人も街並みも息苦しく、薄汚れ、様々な社会問題に溢れた大都市。
もう一つは、陽菜や須賀圭介のような無機質な都会でも帆高にあたたかい心で接してくれる人や陽菜の家や帆高や陽菜、夏美、圭介と娘の萌花の揃った芝公園のように緑に包まれた場所の残された面。
この物語は技術発展と自然環境、無機質さとあたたかさ、現実と希望の対比を描いていたように思う。
降り続く雨に晴れ女は自然の理を破って青空をもたらした。それはまるで自然を顧みずに自らの生活環境を拡張し自然環境を犯す人類のようでもあった。そして、その代償に晴れ女はその力を失い、3年間もの降雨をもたらして東京は海に沈んだ。
東京は江戸時代には元々海だった。世界なんて元々狂っている。だから誰のせいでもない。確かにそうかもしれないが、事実、東京は沈んでしまった。
人類の力は地球を制したように見えたが、その代償にはしっぺ返しが待っていた。地球温暖化だって人のせいであるという主張に対する懐疑論も存在するが、実際に都市は牙をむく自然に飲み込まれそうになっている。実世界でも2019年の台風ハギビスや6月から7月にかけてのこの映画の上映の最中に32日間も東京で連続して降雨が観測されたりと、まさにこの物語で描かれたような異常気象が見られた。この事実だけで私たちがそれを食い止めようとするための動機は十分であるし、そこに明確な誰かのせいなんてない。
また、この物語において大人は今の多くの私たちのように振る舞ってきたと思う。目の前の現実に目を釘付けにされて、理想や希望の可能性を見逃してしまい、諦めてしまっている。それに対比して、帆高は常に可能性を追いかけ続けている。島で雨空の中ぽつんと射す光を追いかけて海岸で行き止まりになってしまっても、その海の向こうの東京を次は目指して。また、その憧れの東京で大都市の現実を知っても、そこで出会った陽菜を追いかけて帆高は進み続ける。
そして、最後の場面で海に沈んだ東京を見ても、ぼくたちは大丈夫だ！と穂高は言う。世界なんて元から狂っている、誰のせいでもないと大人に言われてもこの東京をかつての陽菜や圭介、夏美、晴れ女ビジネスのお客さんたちと出会った東京にしたいと願い、諦めることはない。
また、劇中で登場人物たちから、東京、日本列島、地球と徐々に視点を変えて俯瞰する描写があった。それ程のスケールから見れば人の営みなど些細なものであり、圧倒的な大地と海しか見つけることができない。その中で私たちの文明がいくら手を伸ばしてもいずれかはそれに飲み込まれてしまうようにも思えた。

この物語は、現実に縛られて現状を諦めや妥協に結びづけたりなんかしていないで、希望や未来に繋げようという物語に自分には思えた。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ヴァイオレット・エヴァーガーデン外伝-永遠と自動手記人形-感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E3%83%B4%E3%82%A1%E3%82%A4%E3%82%AA%E3%83%AC%E3%83%83%E3%83%88%E3%82%A8%E3%83%B4%E3%82%A1%E3%83%BC%E3%82%AC%E3%83%BC%E3%83%87%E3%83%B3%E5%A4%96%E4%BC%9D-%E6%B0%B8%E9%81%A0%E3%81%A8%E8%87%AA%E5%8B%95%E6%89%8B%E8%A8%98%E4%BA%BA%E5%BD%A2-%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 09:19:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E3%83%B4%E3%82%A1%E3%82%A4%E3%82%AA%E3%83%AC%E3%83%83%E3%83%88%E3%82%A8%E3%83%B4%E3%82%A1%E3%83%BC%E3%82%AC%E3%83%BC%E3%83%87%E3%83%B3%E5%A4%96%E4%BC%9D-%E6%B0%B8%E9%81%A0%E3%81%A8%E8%87%AA%E5%8B%95%E6%89%8B%E8%A8%98%E4%BA%BA%E5%BD%A2-%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>幸せを届ける手紙
エイミーはある捨て子を拾いテイラーと名付け、自分の貧しく惨めな生活への当てつけにと彼女を幸せにすることを誓ったが自分も所詮子供なエイミーには幸せの実現は不可能のように思えた。しかし、ある日エイミーの父親を名乗る男が現れてテイラーの保護と引き換えにエイミーを引き取り来て、エイミーにその名を捨てさせてイザベラと名乗らせた。それはテイラーとの離別を意味したけれど、エイミーはそれがテイラーにできる自分の精一杯だと受け入れて、心を閉ざした。それから数年後、ヴァイオレットに出会ってからもイザベラは当初は心を内に閉ざしていたが、彼女の心からの思いやりに徐々に他者に自分を開いていった。
イザベラはテイラーに何もしてあげられなかったと言ったけど、ヴァイオレットはそれを否定した。イザベラがヴァイオレットの初めての友達になってそうしてあげたように、エイミーであった頃のイザベラは物質的には貧しくても楽しさやあたたかさに満ちた日々をテイラーに与えてあげることができていたと思う。
さらに、イザベラの距離を置く同級生の中でも中心的な存在であるランカスターがイザベラに家柄など関係なしにあなたの友達になりたいと告げてくれたこともイザベラの物質的な豊かさにこそ幸せがあると考えていた価値を思い直すきっかけになったと思う。
また、学校の舞踏会の後のこの場面までイザベラを導いてきてくれたのも他の誰でもなくヴァイオレットであった。ヴァイオレットによってイザベラのあたたかさを向けられずに孤独であった心は溶かされ、イザベラは本当の幸せとは形を持たない想いにあることに気づけた。
とは言っても、エイミーとテイラーは離れ離れになってしまったし、テイラーは幼さ故にエイミーのことをあまり覚えていなかった。
それでも、例え具体的な思い出を共有できないとしても、抽象化された記憶や想いが永遠の絆としてエイミーの名付けたテイラーという名前とテイラーとの日々に生きたエイミーという2人の2人だけの名前に刻み込まれているのだと思う。
また、孤児と貴族では間を隔つ大きな壁があるけれど、ヴァイオレットがイザベラとの別れ際に言い残したように客と郵便配達員としてまた会うことができる。間接的な想いの伝達だけじゃなくて直接2人を結びつけることだって手紙にはできる。
同じ空の下にいるから何が2人を隔ててもいつの日かまた2人は出会える。だから、テイラーからの手紙を読んだイザベラもといエイミーはテイラーの名を空に叫ぶ。テイラーもまたエイミーを想って空を見上げるのだと思う。
そして、この物語の中で特に印象的だったシーンに、ヴァイオレットの髪を編む様子を見たテイラーが自分も同じように編もうとするも上手く行かずヴァイオレットに編んでもらう場面がある。この場面でヴァイオレットはテイラーに髪は2本だと解けてしまうから解けてしまわないように3本で交差して編むのだと言う。エイミーとテイラーの2人では解けてしまう繋がりをヴァイオレットが3人目として2人を繋ぎ直す、まさにこの物語を象徴する描写であったと思う。
また、3年後のC.H郵便社の場面で以前は寿退社が花道であったが、これからの時代は各々の花道を行く時代だという会話があったりと流れゆく時代の中で変わりゆく価値観の変遷を感じさせられた。
一方で、同じく3年後の場面でベネディクトが戦争から数年を経て世の中の様子は大きく変わって発展を遂げてもだからといって郵便配達は変わるわけではないと仕事のつまらなさを嘆く場面があったが、変わりゆく時代の中でも人の想いを手紙が届け続けることや本当の幸せとは何なのかというような変わらないよさの存在を示していたようにも思えた。
新しく見つけたり、あるいは変わらずにそこにずっとあったりする大切なものについてをこの90分に感じた。
そんなわけでヴァイオレット・エヴァーガーデン外伝-永遠と自動手記人形-を再上映していたので見たけれど、TVシリーズは6話くらいまでしか見てなくて内容もほとんど記憶にないのでシリーズ初見に近い状態で視聴したがこの物語だけで（本編の後の展開っぽい描写はあったけれど）とりあえずは完結していて、なおかつ内容も90分とは思えないほどの内容の詰まったものだったし、登場人物たちの悲しみであったりエイミーとテイラーの互いの互いへの想いや彼女らに込み上げる思いにいっぱい泣いた。
また、この作品が件の事件後の最初に発表された作品ということはもちろん知っていたので、この作品で描かれていたことのように今は亡き人たちの決して消えることない想いがこの作品の裏側に存在し詰め込められているのだと、そしてアニメーションを通してこんなにも心を揺さぶられるという幸せを届けてもらった。最後に流れてくるエンドロールを見てそんなことを思ったりもした。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>青春ブタ野郎はランドセルガールの夢を見ない感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E9%9D%92%E6%98%A5%E3%83%96%E3%82%BF%E9%87%8E%E9%83%8E%E3%81%AF%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%83%89%E3%82%BB%E3%83%AB%E3%82%AC%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%81%AE%E5%A4%A2%E3%82%92%E8%A6%8B%E3%81%AA%E3%81%84%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2020 16:58:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E9%9D%92%E6%98%A5%E3%83%96%E3%82%BF%E9%87%8E%E9%83%8E%E3%81%AF%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%83%89%E3%82%BB%E3%83%AB%E3%82%AC%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%81%AE%E5%A4%A2%E3%82%92%E8%A6%8B%E3%81%AA%E3%81%84%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>大人になるための最後のピース
梓川咲太は二年間、母と離れ離れになっている間に彼が傷ついた妹の親代わりとして日常を過ごし、徐々にその空白の日常が満たされていくうちに「家族」を忘れてしまった。
そして、思春期症候群を通して彼はいつの間にか失ってしまったそのピースに気づいた。
空白の二年間が当たり前は当たり前じゃない、いつもそこにあるものじゃないと彼に教えてくれたと気づいた。
だからこそ、その欠けてはいけない「家族」という存在を取り戻す必要があった。
空白の二年間で自立した咲太は「家族」を知って、最後のピースに「家族」が嵌って大人になった。
このピースがなければ舞と約束した二人の家族もきっと咲太は築けないだろうし、子供という存在に欠かせない家族というステップをちゃんと踏むことなく大人へスキップしてしまっていただろう。
これで青春ブタ野郎の梓川咲太の高校生編は終わったが、残された多くの謎と共に新たに大学生編が始まる。
思春期は流石に終えただろう咲太だが、果たしてどんな物語が待っているのか。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>青春ブタ野郎はおでかけシスターの夢を見ない感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E9%9D%92%E6%98%A5%E3%83%96%E3%82%BF%E9%87%8E%E9%83%8E%E3%81%AF%E3%81%8A%E3%81%A7%E3%81%8B%E3%81%91%E3%82%B7%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%81%AE%E5%A4%A2%E3%82%92%E8%A6%8B%E3%81%AA%E3%81%84/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2020 13:07:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E9%9D%92%E6%98%A5%E3%83%96%E3%82%BF%E9%87%8E%E9%83%8E%E3%81%AF%E3%81%8A%E3%81%A7%E3%81%8B%E3%81%91%E3%82%B7%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%81%AE%E5%A4%A2%E3%82%92%E8%A6%8B%E3%81%AA%E3%81%84/</guid>
      <description>みんなって、普通って、
楓が「かえで」から完全に脱皮して、楓の道を自分で選び取っていくお話。
楓が全日制の高校に合格できたけど蹴って通信制で今の楓が行きたいところを探すって言ったところで「えっ&amp;hellip;」とちょっと思ってしまった自分に浅さのようなものを感じた。だけど、楓が心から行きたいと思えているわけでもなくて、さらに定員割れで正当ではあるけれど楓にとっては正当じゃない気もするし、この選択の中で楓に幸せを掴んで欲しいと思った。
あと、みんなが「みんな」という言葉に囚われがちだけど、その「みんな」すら多様だし自分に合う「みんな」のいる居場所に自分を置けばいいという気づきを得た。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>