<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on LLxyo-Blog</title>
    <link>https://llxyo.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on LLxyo-Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Aug 2020 16:33:32 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://llxyo.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Fate/Zero感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/fatezero%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 16:33:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/fatezero%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>聖杯戦争のことしか頭にないような人間ばかりの身内の争いのようでもあったFate/stay nightとは違って、Fate/Zeroは時計塔からの参戦者もいることで魔術師の世界の広大さを窺い知れたり、また現代兵器を用いた戦闘といった表の世界と裏の魔術の世界の交わりや、過去の英霊が現代世界に融け込むような歴史と現在の交わりであったりと、ファンタジーという面での奥行きがより感じることができ、また厨二心を触発させれくれて楽しかった。
また、時計塔という魔術世界の中心から参戦してるマスターの王道的な魔術を用いた戦闘や戦略は、過去の英霊を使役し戦わせる聖杯戦争の厨二病チックさを際立たせるもので、空想のものである魔術の存在によりさらに空想の聖杯戦争の滑稽さが増していたのはおもしろかった。
時空のクロスオーバーという面では、各サーヴァントがその身を以てこの世を生きていた時のことが物語られ、それが現在と過去のクロスオーバーであるだけでなく聖杯問答のように異なる時代や地に生きた英霊同士が影響し合い、ただ一堂に会する以上のクロスオーバーを見せてくれたこともより物語に引き込まれる要素であった。
騎士道
そもそも騎士道とは神に仕えるキリスト教戦士の道徳のようなものであり、また主人との関係は契約に基づいた双務的な主従関係であって主人が神の教えに反すれば騎士は主人を拒否してもよいとされているというが、この物語では明らかに示される部分以外にもことあるごとに主従関係という点でこういった騎士道の存在を根底に感じた。
切嗣とセイバーであれば、主人の切嗣の聖杯を勝ち取る戦略ための非道を許せない騎士セイバーの騎士道と主従の間の葛藤があった。
ディルムッドについては、令呪を途中でケイネスからソラウが持つようになったが元の主人のケイネスへの忠誠を維持していて、主人ソラウに対して神ケイネスような捉え方もできる。
言峰綺礼は遠坂時臣を聖杯戦争で勝利させるために協力させるという約束の下に参戦していたが、空虚な自分を導いてくれるギルガメッシュに唆されて時臣を裏切った。時臣とは契約的な無機質な関係にある綺礼がギルメッシュに導かれて悟りを開くようであり、この場合は騎士と主人と神との関係を最も表現していたように感じた。また、時臣が殺される直前に綺礼にアゾット剣を贈ったのもまるで騎士叙任式のようであった。
正義の味方
切嗣の人生を描いた2話の後のEDは歌詞がまさに彼の生き方であることに気づいて胸を揺さぶられた。正義を迷いなく実行できてしまうからこそほんの少し残された人の心が追いつかない苦しさや辛さへの感情移入やそんな在り方への客観的な悲嘆には胸に迫るものがあった。だからこそ、この聖杯戦争の救いのなさや不条理さを目にした時にはもう悲しみなどはなく、むしろただ唖然と茫然するしかなかった。そうして愛する存在を失ってそれでも再び愛する存在を拾い上げる切嗣には人らしさを感じると共に、人らしさを感じることができなくもあった。
言峰綺礼については、heaven&amp;rsquo;s feelで骨のあるやつだと思いFate/Zeroでも期待をしていたがギルガメッシュに唆されただけに見えてしまった部分が大きくて残念さが残ったが、その一方でより空虚な存在だった彼の過去への興味がより湧いた。
Fateの歴史の抽出の仕方は、ディルムッドのようなケルト神話の人物が自害に屈辱を感じるキリスト教的な信念や貴婦人愛という中世の宮廷的価値観を受けた騎士道を備えていたりと、サーヴァントとして英霊本人が召喚されているものの後に人に語られて付与された伝説や逸話上の性格を持ち合わせていることもあり、事実と歴史という点に考え至らせ得るものでありおもしろかった。
Fate/Zeroは戦闘シーンや厨二病チックな世界観のようなただ見るだけで楽しいシーンや、史実や逸話に基づいた英霊たちのキャラクター付けやエピソードといったある種の教養的なおもしろさや、聖杯問答や切嗣の生き方のような各人の信念に基づいた生き方や在り方を導く哲学の部分がそれぞれ物語の中に有り余るほどに詰め込まれていて、ただ観て純粋に楽しみながらも深く思考して楽しむこともできた。また、おもしろさや悲しみや辛さあるいは怒りや唖然とさせられたりと様々な感情を触発させるくれる作品であった。
また、heaven&amp;rsquo;s feelを見た後に本作を見たので間桐雁夜の桜を救いたい想いや臓硯や時臣への憎しみは大いに理解できたし、桜のために命を懸けて戦う覚悟は胸を揺さぶられた。桜同様に自身が魔術の犠牲となった雁夜の運命には言峰綺礼ではないが目が離せないものがあった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fate/stay night [Heaven&#39;s Feel]感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/fatestaynightheavensfeel%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 12:30:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/fatestaynightheavensfeel%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>善悪の所在 衛宮士郎は結果もたらされるものを以てして悪と判定するが、言峰綺礼は悪であれ元は善にも悪にも染まっておらず、悪でなれば周囲の環境にそうさせた責があると言う。人々が正しくありたいと悪を自らから排除して押し付けた産物であるアンリマユのことを考えると、この世全ての悪を背負った神は正しくありたいという人々の想いの下に産まれたという皮肉な悪の表出であり、人は必ずしも善性を持ち合わせず、聖人さえ悪を欠片も持ち得ないことなどないということの具現に思える。そして、その中で自ら悪性に対してどう考えるのかという点にこそ善悪の所在があると思えた。
この善悪に対してという点で、衛宮士郎の純粋に善性を求める姿勢ももちろん理解できるが、言峰綺礼の哲学は人間らしさを纏ったものであり、また正義に対する悪者がそうである弱さを慰め許す余地を与えてくれるようで同意と好感があった。また、綺礼の語る悪や彼自身や桜が体現する悪とは、絶望感や満たされない思いの裏返しにある罪の意識であり、それが幸せへの憎しみという嫉妬心として表出して他人から認めてほしいという欲求を生むものと個人的には咀嚼した。
また、間桐桜のことを考えると、悪とは不幸であり幸福が善であるとより思えた。姉との対比はもちろん、間桐の他人から奪う魔術という点でも、彼女は常に持たざる者と描写されてきたように映る。また、凛との姉妹の絆や士郎の許しを経た彼女にとっては、自分を誤りを顧みる際に罪の意識に押しつぶされて責を自分にただ向けることではなく、罪の意識から解き放たれ幸せであろうすることが善なのであろう。
エピローグで彼女は、以前はそこに士郎がいた凛の隣に彼女の妹として並び、失った11年間の空白を埋めるようにかつて彼女が羨み憎んだ満ち足りた日常を取り戻した。また先輩との時間を守りたいと願ったように彼女は衛宮士郎との幸せな日常も取り戻すことができた。そして「いつか冬が過ぎて新しい春になったら、桜を見に行こう」と約束したように、「誰も桜を責めず、桜が自分で自分を責めるしかないのなら、俺は手を引いて、ちゃんと陽の当たる場所に連れていって、他の誰が許さなくても、俺が桜の代わりに桜を許し続ける」と言ったように、桜は士郎に手を引かれて桜の木の下で待つ皆の下へと、この先の彼女の幸せな日々へ至る道へと一歩踏み出した。
戦闘シーンではその質量と速度において圧巻な情報量に圧倒された。瞬く間に次々とアクションが繰り広げられて疾走感に溢れるライダーの動きとアクションに付随する音の鈍重さと共に感じられるセイバーオルタの力強さが、緩急を伴うことで躍動感と重厚感が互いに相乗的に高められているように感じた。
また、ただ視覚的な見応えがあるだけでなく、ライダーとセイバーオルタの衛宮士郎からの力への信頼というせめぎ合いやセイバーオルタに止めを刺す描写は士郎の心理の成長に思いを馳せる点でも見応えあるものであり、士郎によって止めを刺される瞬間のセイバーの寂しげな表情は胸に堪えるものがあった。
聖杯の門である桜の中のアンリマユが力を強め、凛の下に影のみを飛ばした際に彼女に自分の主張が矛盾していると指摘された時には桜の影の腰の辺りを中心に影に波紋が走ったり、士郎に対し自らの制御を越えて触手を振るってしまった時には腹部を痛そうに抑えたり、また大聖杯の形そのものであったりというところから聖杯と子宮の関連の存在を感じた。実際にシリーズの他作品でこういったことが言及されているのかは認知していないが、キリスト教に関連する部分において聖杯と子宮の関連が指摘されていたりするようであった。
自分が作品を観て自分なりに思い及んだり受け取ったりしたこの感想群はこの作品を2度見て書いたものであり、1度目の鑑賞後と2度目では違った印象を持ったり、新しい視点を得たりすることができた。
1度目では兼ねてから衛宮士郎という人物が嫌いであったことも高じてか、彼の善悪との所在に対する捉え方に同意は欠片もなかったが、2度目では彼の桜を守りたいという意志やセイバーに止めを刺すことができた覚悟や純粋な善くありたいという想いの総合として一定の理解の余地を感じることができた。さらに、2度目では1度目を踏まえたイリヤスフィールの士郎に対する姉性を思わせる描写を発見することもできた。
また、第2章の最後で退場した慎二であったが、最終章を見た後にもう一度、特に第2章を見ると彼が救われなかった桜のように見えて仕方がなかった。魔術師としてという点や士郎に関しての凛に対する桜のように、魔力においては桜に、桜に関しては士郎に慎二は劣っていた。この彼の救いのなさは救われた桜の存在により悲痛なものに映り、またこの差について考えを至らされる。
さらに、1度目を鑑賞した後にFate/Zeroを見始め、まだ中盤まで見たところではあるが、間桐雁夜が桜を救おうと自らの身を削る姿や桜が姉と決別し間桐臓硯の思惑の犠牲になるエピソードを見た後であると、凛と対峙した場面で自らの苦しみを姉に訴える桜の姿やそれを理解してくれない凛はより悲痛さが極まり、胸の締め付けられるものとなった。また、その後の凛と桜の姉妹としての繋がりを取り戻すシーンやエピローグでの取り戻した姉妹の日常も一層心揺らすものに感じ、エピローグから上映終了後15分くらいは感情の箍が外れたみたいに涙がとめどなく溢れ続ける始末だった。もうひたすらに嗚咽を堪えようと歯を食いしばって震えながら映画館のトイレで泣いてました&amp;hellip;。
また今作品では、大聖杯を巡る過去に遡る場面では間桐がマキリである頃のまるで吸血鬼のような姿をしていたり、また桜がハサンを倒した際に「ただ一人の本物にはなれない」や「仮面の下にも顔がないのね」と含みのある発言をしていたり、言峰綺礼の亡くなった妻についての過去語られたりと自分の知らないFateの物語の存在を感じさせる描写もいくつかあり、シリーズ他作品への興味を誘う作品でもあった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聲の形感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E8%81%B2%E3%81%AE%E5%BD%A2%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 22:51:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E8%81%B2%E3%81%AE%E5%BD%A2%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>他者理解 小学生だった将也たちには最初から悪意があったわけではないと思う。コミュニケーションが円滑に取れない人間にどうしたらいいのか、そもそも聴覚障害が何なのか小学生にはよく分からないだろうし、戸惑いしかないのだろうと思う。 聴覚障害のある人が自分の身近にいたことがないから分からないけれど、たぶん外国人に対する感覚に近いのだと思う。植野が「日本語喋れるの～？」って硝子に言っていたように。
互いに友達になりたいのに、将也たちと硝子、将也と周囲の人間も互いに互いを理解できないから分かってもらえないから乖離が進む。
マリアの父でペドロというブラジル人がこの物語には登場して、作者にそんな意図があるとは思わないし、彼のわずかな台詞での日本語は堪能であったが、それでも外国人という存在は上手くコミュニケーションが取り合えない、何を考えてどう思っているのかがよく分からない存在の象徴のように自分には意識された。
他者に理解してもらうことと理解しようとする難しさと必要性を感じ、特に分からないの向こう側にはすれ違いの存在があり得るということを意識させられた。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>イエスタデイをうたって感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E3%82%A4%E3%82%A8%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%87%E3%82%A4%E3%82%92%E3%81%86%E3%81%9F%E3%81%A3%E3%81%A6%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 01:01:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E3%82%A4%E3%82%A8%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%87%E3%82%A4%E3%82%92%E3%81%86%E3%81%9F%E3%81%A3%E3%81%A6%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>愛とはなんぞや？
陸生と榀子と晴と浪の関係がぐるぐるした結果、陸生と榀子はくっついたけれどお互いの愛は思い込みだったとまた離れたけれど、過去の陸生の愛は思い込みではない本物だったと思う。
だけど、大学を卒業して時を経るうちに榀子が好きな自分という設定が陸生の中で先行していたのだと思う。それが陸生が心から榀子を好きと言えず、抱えていたもやもやの正体なのだと。
晴は陸生に好きをぶつけてくれた。榀子は優しさを向けていてくれた。急に現われたやつが急に好きだと言ってくるなんて意味が分からないが、それを愛しく思えてしまったから愛や恋なのだと思う。
愛とはなんぞや？の答えは理屈づいた設定のようなものではなく気の迷いみたいなものであると思う。
野中晴ちゃんがひたすらかわいい表情でかわいいことしてかわいいこと言ってるアニメなので見てください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>天気の子感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E5%A4%A9%E6%B0%97%E3%81%AE%E5%AD%90%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2020 22:30:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E5%A4%A9%E6%B0%97%E3%81%AE%E5%AD%90%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>この物語の東京には二つの顔があったように思う。
一つは、陽菜の家を揺らす程に電車が至る所に張り巡らされ、また目先の利益に喰らいついて人も街並みも息苦しく、薄汚れ、様々な社会問題に溢れた大都市。
もう一つは、陽菜や須賀圭介のような無機質な都会でも帆高にあたたかい心で接してくれる人や陽菜の家や帆高や陽菜、夏美、圭介と娘の萌花の揃った芝公園のように緑に包まれた場所の残された面。
この物語は技術発展と自然環境、無機質さとあたたかさ、現実と希望の対比を描いていたように思う。
降り続く雨に晴れ女は自然の理を破って青空をもたらした。それはまるで自然を顧みずに自らの生活環境を拡張し自然環境を犯す人類のようでもあった。そして、その代償に晴れ女はその力を失い、3年間もの降雨をもたらして東京は海に沈んだ。
東京は江戸時代には元々海だった。世界なんて元々狂っている。だから誰のせいでもない。確かにそうかもしれないが、事実、東京は沈んでしまった。
人類の力は地球を制したように見えたが、その代償にはしっぺ返しが待っていた。地球温暖化だって人のせいであるという主張に対する懐疑論も存在するが、実際に都市は牙をむく自然に飲み込まれそうになっている。実世界でも2019年の台風ハギビスや6月から7月にかけてのこの映画の上映の最中に32日間も東京で連続して降雨が観測されたりと、まさにこの物語で描かれたような異常気象が見られた。この事実だけで私たちがそれを食い止めようとするための動機は十分であるし、そこに明確な誰かのせいなんてない。
また、この物語において大人は今の多くの私たちのように振る舞ってきたと思う。目の前の現実に目を釘付けにされて、理想や希望の可能性を見逃してしまい、諦めてしまっている。それに対比して、帆高は常に可能性を追いかけ続けている。島で雨空の中ぽつんと射す光を追いかけて海岸で行き止まりになってしまっても、その海の向こうの東京を次は目指して。また、その憧れの東京で大都市の現実を知っても、そこで出会った陽菜を追いかけて帆高は進み続ける。
そして、最後の場面で海に沈んだ東京を見ても、ぼくたちは大丈夫だ！と穂高は言う。世界なんて元から狂っている、誰のせいでもないと大人に言われてもこの東京をかつての陽菜や圭介、夏美、晴れ女ビジネスのお客さんたちと出会った東京にしたいと願い、諦めることはない。
また、劇中で登場人物たちから、東京、日本列島、地球と徐々に視点を変えて俯瞰する描写があった。それ程のスケールから見れば人の営みなど些細なものであり、圧倒的な大地と海しか見つけることができない。その中で私たちの文明がいくら手を伸ばしてもいずれかはそれに飲み込まれてしまうようにも思えた。

この物語は、現実に縛られて現状を諦めや妥協に結びづけたりなんかしていないで、希望や未来に繋げようという物語に自分には思えた。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ヴァイオレット・エヴァーガーデン外伝-永遠と自動手記人形-感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E3%83%B4%E3%82%A1%E3%82%A4%E3%82%AA%E3%83%AC%E3%83%83%E3%83%88%E3%82%A8%E3%83%B4%E3%82%A1%E3%83%BC%E3%82%AC%E3%83%BC%E3%83%87%E3%83%B3%E5%A4%96%E4%BC%9D-%E6%B0%B8%E9%81%A0%E3%81%A8%E8%87%AA%E5%8B%95%E6%89%8B%E8%A8%98%E4%BA%BA%E5%BD%A2-%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 09:19:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E3%83%B4%E3%82%A1%E3%82%A4%E3%82%AA%E3%83%AC%E3%83%83%E3%83%88%E3%82%A8%E3%83%B4%E3%82%A1%E3%83%BC%E3%82%AC%E3%83%BC%E3%83%87%E3%83%B3%E5%A4%96%E4%BC%9D-%E6%B0%B8%E9%81%A0%E3%81%A8%E8%87%AA%E5%8B%95%E6%89%8B%E8%A8%98%E4%BA%BA%E5%BD%A2-%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>幸せを届ける手紙
エイミーはある捨て子を拾いテイラーと名付け、自分の貧しく惨めな生活への当てつけにと彼女を幸せにすることを誓ったが自分も所詮子供なエイミーには幸せの実現は不可能のように思えた。しかし、ある日エイミーの父親を名乗る男が現れてテイラーの保護と引き換えにエイミーを引き取り来て、エイミーにその名を捨てさせてイザベラと名乗らせた。それはテイラーとの離別を意味したけれど、エイミーはそれがテイラーにできる自分の精一杯だと受け入れて、心を閉ざした。それから数年後、ヴァイオレットに出会ってからもイザベラは当初は心を内に閉ざしていたが、彼女の心からの思いやりに徐々に他者に自分を開いていった。
イザベラはテイラーに何もしてあげられなかったと言ったけど、ヴァイオレットはそれを否定した。イザベラがヴァイオレットの初めての友達になってそうしてあげたように、エイミーであった頃のイザベラは物質的には貧しくても楽しさやあたたかさに満ちた日々をテイラーに与えてあげることができていたと思う。
さらに、イザベラの距離を置く同級生の中でも中心的な存在であるランカスターがイザベラに家柄など関係なしにあなたの友達になりたいと告げてくれたこともイザベラの物質的な豊かさにこそ幸せがあると考えていた価値を思い直すきっかけになったと思う。
また、学校の舞踏会の後のこの場面までイザベラを導いてきてくれたのも他の誰でもなくヴァイオレットであった。ヴァイオレットによってイザベラのあたたかさを向けられずに孤独であった心は溶かされ、イザベラは本当の幸せとは形を持たない想いにあることに気づけた。
とは言っても、エイミーとテイラーは離れ離れになってしまったし、テイラーは幼さ故にエイミーのことをあまり覚えていなかった。
それでも、例え具体的な思い出を共有できないとしても、抽象化された記憶や想いが永遠の絆としてエイミーの名付けたテイラーという名前とテイラーとの日々に生きたエイミーという2人の2人だけの名前に刻み込まれているのだと思う。
また、孤児と貴族では間を隔つ大きな壁があるけれど、ヴァイオレットがイザベラとの別れ際に言い残したように客と郵便配達員としてまた会うことができる。間接的な想いの伝達だけじゃなくて直接2人を結びつけることだって手紙にはできる。
同じ空の下にいるから何が2人を隔ててもいつの日かまた2人は出会える。だから、テイラーからの手紙を読んだイザベラもといエイミーはテイラーの名を空に叫ぶ。テイラーもまたエイミーを想って空を見上げるのだと思う。
そして、この物語の中で特に印象的だったシーンに、ヴァイオレットの髪を編む様子を見たテイラーが自分も同じように編もうとするも上手く行かずヴァイオレットに編んでもらう場面がある。この場面でヴァイオレットはテイラーに髪は2本だと解けてしまうから解けてしまわないように3本で交差して編むのだと言う。エイミーとテイラーの2人では解けてしまう繋がりをヴァイオレットが3人目として2人を繋ぎ直す、まさにこの物語を象徴する描写であったと思う。
また、3年後のC.H郵便社の場面で以前は寿退社が花道であったが、これからの時代は各々の花道を行く時代だという会話があったりと流れゆく時代の中で変わりゆく価値観の変遷を感じさせられた。
一方で、同じく3年後の場面でベネディクトが戦争から数年を経て世の中の様子は大きく変わって発展を遂げてもだからといって郵便配達は変わるわけではないと仕事のつまらなさを嘆く場面があったが、変わりゆく時代の中でも人の想いを手紙が届け続けることや本当の幸せとは何なのかというような変わらないよさの存在を示していたようにも思えた。
新しく見つけたり、あるいは変わらずにそこにずっとあったりする大切なものについてをこの90分に感じた。
そんなわけでヴァイオレット・エヴァーガーデン外伝-永遠と自動手記人形-を再上映していたので見たけれど、TVシリーズは6話くらいまでしか見てなくて内容もほとんど記憶にないのでシリーズ初見に近い状態で視聴したがこの物語だけで（本編の後の展開っぽい描写はあったけれど）とりあえずは完結していて、なおかつ内容も90分とは思えないほどの内容の詰まったものだったし、登場人物たちの悲しみであったりエイミーとテイラーの互いの互いへの想いや彼女らに込み上げる思いにいっぱい泣いた。
また、この作品が件の事件後の最初に発表された作品ということはもちろん知っていたので、この作品で描かれていたことのように今は亡き人たちの決して消えることない想いがこの作品の裏側に存在し詰め込められているのだと、そしてアニメーションを通してこんなにも心を揺さぶられるという幸せを届けてもらった。最後に流れてくるエンドロールを見てそんなことを思ったりもした。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>コードギアス反逆のルルーシュ感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E3%82%B3%E3%83%BC%E3%83%89%E3%82%AE%E3%82%A2%E3%82%B9%E5%8F%8D%E9%80%86%E3%81%AE%E3%83%AB%E3%83%AB%E3%83%BC%E3%82%B7%E3%83%A5%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2020 19:42:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E3%82%B3%E3%83%BC%E3%83%89%E3%82%AE%E3%82%A2%E3%82%B9%E5%8F%8D%E9%80%86%E3%81%AE%E3%83%AB%E3%83%AB%E3%83%BC%E3%82%B7%E3%83%A5%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>憎しみと裏腹の平和
皇帝シャルルは過去の優しい世界を取り戻そうとした。
シュナイゼルは今の恐怖で維持される平和を留めようとした。
そして、ルルーシュは未来の理想の平和を求めた。
それぞれがそれぞれの信じる平和を求めていたし、やり方に正しさや誤りはあったとしてもその信念は正しかった。
世界は悪を演じて全ての憎しみを背負ったルルーシュという犠牲を以て平和を手にすることができたが、結局人は誰か敵を作らなきゃ結束できないことへの虚しさが残った。
ルルーシュの死やルルーシュ抜きの平和な日常に対して感じて悲しさみたいなやるせなさはたぶんこの虚しさだったのだと思う。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>やがて君になる感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E3%82%84%E3%81%8C%E3%81%A6%E5%90%9B%E3%81%AB%E3%81%AA%E3%82%8B%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2020 16:36:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E3%82%84%E3%81%8C%E3%81%A6%E5%90%9B%E3%81%AB%E3%81%AA%E3%82%8B%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>好きって&amp;hellip;
好きを知らない侑は確かにはじめは燈子からの「好き」に応えるための好きを知らない様子であったが、次第に燈子から愛される中で燈子への「好き」を抱き始めた。しかし、それは理想像である姉を演じて本当の自分を剥離させ自分は空っぽで嫌いと言う燈子に対して「好き」は伝えられず、許されないがために　侑は自分に「好き」は分からない、「好き」になれないと自分の感情をごまかし押し込め続けていたように見えた。
本当は「自分にはない好きが羨ましい」ではなくて「自分には許されない好きが羨ましい」のではないかと思う。
その行く末が生徒会劇での脚本の変更に繋がったのだとも思う。
確かに空っぽの自分が嫌いで、理想である姉という呪縛に囚われた燈子に侑は本当の自分を取り戻して好きになって欲しいという気持ちもあったと思うが、それ以上に自分が燈子を好きになることが許されない苦しさ、もどかしさから自分を解き放つための侑の決断でもあったとも思う。
誰しも恋には臆病
生徒会劇を通して燈子は姉というある意味過去の亡霊ともいえるものから自らを解き放つことができ本来の自分を取り戻せたが、同時に燈子の姉を演じた裏に抱える弱さを曝け出せる存在としての特別な立場を侑は失ったように感じた。
それでも侑の燈子への特別な想いは依然あり続け、まだ受け入れられないかもしれないと思いながらも燈子に「好き」を打ち明けた。
しかし、燈子に好きを伝えたいがそれを拒絶されてしまった侑はそのことをなかったことにしようとやっぱり「好き」はわからなかったとごまかす。
燈子も実はその言葉に応えたかったが「ごめん」の一言を巡り二人はすれ違ってしまった。（作中では燈子は侑に「好き」を押し込めさせてきたごめんであったが、その後に湧く拒絶のごめんであるとも私は解釈している。）
そして、燈子は今度は侑の好きに応えたい気持ちと侑が好いてくれる自分が変わったら侑が離れてしまうのでないかという恐怖心の間で揺れる。
さらに、沙弥香も修学旅行の中で燈子の隣に安住してこの立ち位置を失うことを恐れていたけれど、ただ燈子が自分の「好き」を受け止めてくれるのをただ待つのはやめて想いを伝える。
結果は沙弥香は燈子に選ばれなかったけれど、沙弥香は燈子に例えあなたが変わってしまって完璧さ失ってもあなたはあなたであり、燈子が好きだと告げた。
自分は変わってもいいと、好きなのはあなたのキャラクターじゃなくてあなた自身であり、変わったとしてもそれは好きなあなたの新しい一面を見つけることになるのだということを燈子に教えた。
そして、燈子は侑に「好き」と、「あなたは私の好きなあなたでい続けてくれるはず」と告白した。
こうして二人は恋人という関係へ形を変えたが、その日常は常に流れて変化していく。
燈子も侑もそれぞれ自らの道を行き二人の恋人関係も形は変わっていくけれど本質は変わらない、「燈子と侑」のままである。
流れゆく日々は自分をここまで導いてきた道しるべだった
この道しるべとは燈子にとっては一つは姉であり、また一つは侑や沙弥香であった。
燈子が姉を演じたことやそれを侑に正されたり、沙弥香に告白されてそれを振ったり、また侑が許されないはずの好きを伝えたりしたからこそ今の「侑と燈子」がある。
誰が欠けても今の燈子に繋がる過程はありえなかったし、色んな葛藤を経たからこその今の日常がある。
そして新たな出会いを経て彼女たちは新しい自分を見つけて先へ、先へと進んでいくのだと思う。
やが君を読んで
今回は８巻を遅ればせながら読もうとした際にいっそのこと最初から読み返そうと復習してから８巻を読んだのだが、思いの外に新しい発見がたくさんあった。
ただの尊い百合模様以上の思春期の少女の恋への葛藤や自らのアイデンティティと向き合う姿を垣間見させてもらった。
また、この恋物語にどこかもやもやしたような感覚がつきまとうのも思えば恋愛なんてそんなもんばかりだし、「好き」の気持ちなんていつからやどこからなんてない無限にグラデーションなものであり、想い人が想い人であるから好きなのであってそこにそれ以上の理由などないからであった。
また、以前は特にこれといった推しがこの作品にはいなかったのだが、今回読み返したことで佐伯沙弥香のことが大好きになった。
作中では燈子以上に完全無欠な姿ばかり見られた佐伯沙弥香なので、かえって彼女の完璧じゃないちょっと抜けたようなところを見せられるとどうしようもなくそのギャップが愛おしくなってしまう。
さらに、佐伯沙弥香は燈子のことを侑より以前から想っていてずっと尽くしてきたのに、侑から燈子を奪われるならまだしも燈子に自分は見向きもされず燈子は侑に即落ちして振られてしまう程の負けヒロインであり、その切なさや悔しさに身もだえる姿が好き。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>青春ブタ野郎はランドセルガールの夢を見ない感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E9%9D%92%E6%98%A5%E3%83%96%E3%82%BF%E9%87%8E%E9%83%8E%E3%81%AF%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%83%89%E3%82%BB%E3%83%AB%E3%82%AC%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%81%AE%E5%A4%A2%E3%82%92%E8%A6%8B%E3%81%AA%E3%81%84%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2020 16:58:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E9%9D%92%E6%98%A5%E3%83%96%E3%82%BF%E9%87%8E%E9%83%8E%E3%81%AF%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%83%89%E3%82%BB%E3%83%AB%E3%82%AC%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%81%AE%E5%A4%A2%E3%82%92%E8%A6%8B%E3%81%AA%E3%81%84%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>大人になるための最後のピース
梓川咲太は二年間、母と離れ離れになっている間に彼が傷ついた妹の親代わりとして日常を過ごし、徐々にその空白の日常が満たされていくうちに「家族」を忘れてしまった。
そして、思春期症候群を通して彼はいつの間にか失ってしまったそのピースに気づいた。
空白の二年間が当たり前は当たり前じゃない、いつもそこにあるものじゃないと彼に教えてくれたと気づいた。
だからこそ、その欠けてはいけない「家族」という存在を取り戻す必要があった。
空白の二年間で自立した咲太は「家族」を知って、最後のピースに「家族」が嵌って大人になった。
このピースがなければ舞と約束した二人の家族もきっと咲太は築けないだろうし、子供という存在に欠かせない家族というステップをちゃんと踏むことなく大人へスキップしてしまっていただろう。
これで青春ブタ野郎の梓川咲太の高校生編は終わったが、残された多くの謎と共に新たに大学生編が始まる。
思春期は流石に終えただろう咲太だが、果たしてどんな物語が待っているのか。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>青春ブタ野郎はおでかけシスターの夢を見ない感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E9%9D%92%E6%98%A5%E3%83%96%E3%82%BF%E9%87%8E%E9%83%8E%E3%81%AF%E3%81%8A%E3%81%A7%E3%81%8B%E3%81%91%E3%82%B7%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%81%AE%E5%A4%A2%E3%82%92%E8%A6%8B%E3%81%AA%E3%81%84/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2020 13:07:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E9%9D%92%E6%98%A5%E3%83%96%E3%82%BF%E9%87%8E%E9%83%8E%E3%81%AF%E3%81%8A%E3%81%A7%E3%81%8B%E3%81%91%E3%82%B7%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%81%AE%E5%A4%A2%E3%82%92%E8%A6%8B%E3%81%AA%E3%81%84/</guid>
      <description>みんなって、普通って、
楓が「かえで」から完全に脱皮して、楓の道を自分で選び取っていくお話。
楓が全日制の高校に合格できたけど蹴って通信制で今の楓が行きたいところを探すって言ったところで「えっ&amp;hellip;」とちょっと思ってしまった自分に浅さのようなものを感じた。だけど、楓が心から行きたいと思えているわけでもなくて、さらに定員割れで正当ではあるけれど楓にとっては正当じゃない気もするし、この選択の中で楓に幸せを掴んで欲しいと思った。
あと、みんなが「みんな」という言葉に囚われがちだけど、その「みんな」すら多様だし自分に合う「みんな」のいる居場所に自分を置けばいいという気づきを得た。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>クオリディアコードと世界の意味</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E3%82%AF%E3%82%AA%E3%83%AA%E3%83%87%E3%82%A3%E3%82%A2%E3%82%B3%E3%83%BC%E3%83%89%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 01:12:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E3%82%AF%E3%82%AA%E3%83%AA%E3%83%87%E3%82%A3%E3%82%A2%E3%82%B3%E3%83%BC%E3%83%89%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>クオリディアコードとは、2016年夏クールにオンエアされたアニメであり放送から4年も経っていることに個人的には驚くのだが、一般的には作画崩壊で不名誉に有名かもしれない。しかしその他の点では素晴らしい作品である。まぁ、それについてはまた別の機会で&amp;hellip;
とにもかくにも未視聴ならばとりあえずは公式サイトを、そして本編も見てくれ
クオリディアとは
クオリディアという聞き慣れない単語、調べても語義が出てこないがググったりサブタイトルを見返している内にある気づきを得た。
それは&amp;hellip;
Qualidea＝Qualia+Idea
そういうわけで、この物語の展開の中でも大きな転換点となる8話、9話のサブタイトル「反転のクオリア」「反獄のイデア」にも冠されているクオリアとイデア、この二つの単語に焦点を当ててクオリディアコードとは結局何なのかということの自分なりの考えを述べたい。
イデア論とクオリディアコード
そもそものイデア論とはというところだが、簡潔に説明しづらいので「太陽の比喩」やここで言及する「洞窟の比喩」などの分かりやすい例があるのでそのあたりを参考にしつつ各自ググって欲しい。
さて、イデア論とクオリディアコードについてだが、このアニメは簡潔に言えばプラトンのイデア論の洞窟の比喩だと思う。
その洞窟の比喩とは、洞窟の中で入口に背を向けさせられた囚人は背後で燃える火に照らされて洞窟の壁に映る物体の影を見てそれが本物だと思い込んでいる。やがて囚人は解放され、影の本体を目にすることができるようになるが初めは影が本体と思い込み続ける。しかし、だんだんと真実に気づけるようになる。そして、ここでプラトンは解放された囚人に再び洞窟に戻り残された囚人に真実を教えなければいけないと説くというものである。
これをクオリディアコード的に言えば、アンノウンの世界に囚われた子供たちはコードを通してアンノウンの世界を人間の世界と思い込まされている。しかし、カナリアを皮切りに子供たちが徐々に本来の人間世界へと脱出し世界の真実を知った。そして再びアンノウンの世界へと戻り残された仲間たちを救い出していくというような具合だ。
クオリアとクオリディアコード
まず、クオリアの意味だがWikipediaによると
簡単に言えば、クオリアとは「感じ」のことである。「イチゴのあの赤い感じ」、「空のあの青々とした感じ」、「二日酔いで頭がズキズキ痛むあの感じ」、「面白い映画を見ている時のワクワクするあの感じ」といった、主観的に体験される様々な質のことである。
クオリア - Wikipedia
さらに、ここで引用したいのが「逆転クオリア」である  逆転クオリア（ぎゃくてんクオリア、英:Inverted qualia）は心の哲学で議論される思考実験の一つ。同じ物理的刺激に対し、異なる質的経験（クオリア）が体験されている可能性を考える思考実験である。
この思考実験の内容は次のようなものである。同じ赤色に相当する周波数の光を受け取っている異なる人間は、同じ質感を経験しているのか？ひょっとすると全く違う質感を経験しているのではないか？
たとえばあなたが熟れたトマトを見ている時に感じる色（赤色）、これが別の人にはまったく違う質感で感じられているかもしれない。
逆転クオリア - Wikipedia
8話のサブタイトル「反転のクオリア」に似た響きを感じる単語であるが、まさしくクオリディアコードで子供たちがコードによってアンノウンの世界を人間の世界と認識させられていたことのように思える。
結局&amp;hellip;
この物語では結局、子供たちの育ったアンノウンの世界は偽りの世界であり、本来の人間の世界が真実の世界であるということになった。
しかし、子供たちがアンノウンの世界で過ごした日々は偽りということにはならないし、子供たちがより多くの時間を過ごしたのはアンノウンの世界でありある意味ではそちら側が彼らにとっての真実の世界とも言えるかもしれない。また、子供たちもその時々でアンノウンだったり人間であったりする大人の言われるがままの「真実」を受け入れているだけで、本当のところは何が本物で偽りなのかは分からない。
さらに子供たちには人間である実の親と育ての親とも言える夕浪愛離と朝凪求得という二つの親がいるわけで、真実が何であったとしても両者とも子供たちに対し愛情を持っていることは確かでありどちらかが偽りの親とは言い切れない。
結局は、物語の中では八重垣葵は最後にはアンノウン側に戻ってしまったが彼女にとってはそれが真実であったり、前述した逆転のクオリアではないが、絶対的なものなどなく各人にとっての己の感じるままのそれぞれの真実があるに過ぎないと感じた。
二元論であるイデア論を引っ張り出してきた割にはいささか本末転倒感ある感想が浮かんできた気もするが、そもそものイデア界に当たるものが作中での本来の人間界で、現象界に当たるものがアンノウンの世界であるのかすら子供達とっては様々な側面で定かではないのではという所感であった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>熱帯魚は雪に焦がれる6巻感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E7%86%B1%E5%B8%AF%E9%AD%9A%E3%81%AF%E9%9B%AA%E3%81%AB%E7%84%A6%E3%81%8C%E3%82%8C%E3%82%8B6%E5%B7%BB%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 17:00:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E7%86%B1%E5%B8%AF%E9%AD%9A%E3%81%AF%E9%9B%AA%E3%81%AB%E7%84%A6%E3%81%8C%E3%82%8C%E3%82%8B6%E5%B7%BB%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>変わりゆく小雪、自分の殻を破ったように見えたその先輩の姿に嬉しさを感じるも、以前のような”孤独”同士で繋がれた互いに互いにとって特別だった関係が揺らぐようで素直にその姿を受け入れられず鬱々としている小夏
二人を繋いでいたはずの”孤独”、それが断ち切られて自分だけが変わらないままで置いて行かれることを恐れるが、一方で小雪にその”孤独”側へ引きずり戻すことは自分のわがままに過ぎないと葛藤に陥る
一方で、今までのように”孤独”の殻を破ったようにも見えた小雪は背伸びしすぎたようで本来の自分との間の差でもがいていた
そんなところで小夏は蟠りが積もった気持ちに抑えが聞かず思わず小雪先輩をこちら側へ引きずり戻してしまう
一瞬気まずい雰囲気が二人の間に漂ったが小雪にしてみれば背伸びしすぎて引き返しがつかなかったところを助けてくれた形となり実は嬉しかった
一旦は小雪先輩を自分の手に取り戻せたように思った小夏だったが、今度は新学期を迎えて小雪先輩もあと一年で卒業して去っていくという避けようのない現実があることを突き付けられる
互いにもう独りじゃなくなった、でもそれで寂しさが解消されるわけではない
小夏にとってはすべてである小雪の存在、二人を繋ぐ水族館部という確かな繋がりさえ断ち切られたら二人の間に何も残らないと小夏は寂しさ、不安が募る
小雪と特別な関係であることをなんとか守ったが、自分ではどうしようもできない手の届かない場所へいってしまう現実が立ちはだかる小夏がどう処理をつけるのか次巻に期待。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>熱帯魚は雪に焦がれる5巻感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E7%86%B1%E5%B8%AF%E9%AD%9A%E3%81%AF%E9%9B%AA%E3%81%AB%E7%84%A6%E3%81%8C%E3%82%8C%E3%82%8B5%E5%B7%BB%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 15:10:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E7%86%B1%E5%B8%AF%E9%AD%9A%E3%81%AF%E9%9B%AA%E3%81%AB%E7%84%A6%E3%81%8C%E3%82%8C%E3%82%8B5%E5%B7%BB%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>将来について考え始めて地元愛媛から出た進学先を検討する小雪
小雪の周囲の人々は彼女の進路への想いを後押ししてくれたが、それを引き留めてほしいという想いも彼女は抱えもやもやしていた
しかし、彼女を送り出す側の人々も実は彼女が去り行くことに寂しさを感じていたが彼女が進路に思いきれるようにと、打ち明けられなかった
それでも小雪は周囲の人々が自分が去ることに寂しさを抱いてくれていることを知り安心でき、またその寂しさにも楓の促しもありちゃんと向き合えることができてもやもやは解消され自らの将来に踏み出す思い切りがついた
しかし、ある部分ではそれを晴らせたように思えたが彼女にとっての肝心の存在、精神的な支えでもある小夏には彼女の寂しさすら届かず、届けられず、一方的に寂しさが募るばかりで彼女の心の曇りはまだ鬱々としたままで
相手を気遣うことでかえって気遣わせてしまう、寄せては返す想いの行き違いの蟠り
読んでいる側も彼女のようにどこかすっきりしない5巻でした</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>映画 中二病でも恋がしたい！Take On Me感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E6%98%A0%E7%94%BB%E4%B8%AD%E4%BA%8C%E7%97%85%E3%81%A7%E3%82%82%E6%81%8B%E3%81%8C%E3%81%97%E3%81%9F%E3%81%84takeonme%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 17:22:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E6%98%A0%E7%94%BB%E4%B8%AD%E4%BA%8C%E7%97%85%E3%81%A7%E3%82%82%E6%81%8B%E3%81%8C%E3%81%97%E3%81%9F%E3%81%84takeonme%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>変わるか変わらないのかそれに何が必要なのか
自己愛の形である中二病を一時は愛が勇太へ向けられることで治るかと思われた中二病を六花は患ったまま変わらずそのことを心配していた十花
一方で、中二病は二人の絆だからと蛹の、大人へと成長中の六花を見守ってあげたい勇太
さらに六花自身も薄れていくアイデンティティとそうだからこそ自分を選んでくれた勇太が選んでくれた中二病の自分の捨てきれなさの間でもがいていた
すべては変わって六花はやがて大人になり中二病でなくなる
丹生谷や凸守やくみん先輩や七宮がいたからこそ今の勇太も六花がいることと同様に過去があったから今がある、六花が中二病であったからこそ二人の関係がある
でも、それは今への積み重ねに過ぎず未来はまた別の形へと羽化し得れる
勇太は六花は六花だからすきでいることに変わりはない、こんな六花だから好きになったことに変わりはない
だから中二病でも恋がしたい！というタイトル回収なのだと思う
結局、言いたいこと、メッセージは中二病でも恋がしたい！戀とあまり変わらないような気がしたけどそれでも三年生を目前として大人が目の前に迫ることが現実となった六花の立場によりアイデンティティ喪失の切迫さが現れていたと思う</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中二病でも恋がしたい！戀感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E4%B8%AD%E4%BA%8C%E7%97%85%E3%81%A7%E3%82%82%E6%81%8B%E3%81%8C%E3%81%97%E3%81%9F%E3%81%84%E6%88%80%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 16:30:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E4%B8%AD%E4%BA%8C%E7%97%85%E3%81%A7%E3%82%82%E6%81%8B%E3%81%8C%E3%81%97%E3%81%9F%E3%81%84%E6%88%80%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>中二病と恋愛の矛盾
自分のアイデンティティである中二病と勇太への想いが自分の中で衝突し、うまく処理できずもやもやしている六花を巡る物語だった
そんな彼女の目の前に突然以前勇太に想いを寄せていたが中二病心で恋心を打ち消した昔の女である七宮が現れ、六花にさらなる葛藤をもたらした
また彼女は丹生谷にも歪んだ自己愛であるモリサマーとしての中二病に満ちた過去から解き放つことにも寄与した
結局は七宮は変わるか変わらないかの二元論で考えていたが、六花は六花で彼女は中二病だからこそ自分のことを好きになってくれた勇太の想いを信じて中二病ながら勇太を愛するというある種弁証法的な形として選び取った
この部分は自分の想いを果たせ得なかった七宮には分からない、アドバイスできない、成就したからこその叶ったことでより強くなった二人の間の想いのより高次の領域の問題だったのかもしれない
それはともかくとして七宮ちゃんの負けヒロイン感ひたすらかわいかった12話でした</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>響け！ユーフォニアム２感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E9%9F%BF%E3%81%91%E3%83%A6%E3%83%BC%E3%83%95%E3%82%A9%E3%83%8B%E3%82%A2%E3%83%A0%EF%BC%92%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 00:30:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E9%9F%BF%E3%81%91%E3%83%A6%E3%83%BC%E3%83%95%E3%82%A9%E3%83%8B%E3%82%A2%E3%83%A0%EF%BC%92%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>自由な子供のままでいい
これはあすか先輩はもちろん、この言葉を10話で投げ掛けた久美子の成長にも寄与した
高校生なんだから、子供なんだから変に無理に自分を抑え込んで他人のために周りに合わせて我慢せずに、らしくありのままに自分の好きなことを、学生時代の今にしかできないことをやり通せ！大人になっても後悔しない道を選べ！
この言葉はあすか吹部を続けると母親の納得を勝ち得るための原動力や全国大会への活力だけでなく、最初は嫌々始めたユーフォニアムを久美子が心から「好き」と思えるようにさせてくれた
ところで、この精神は中二病でも恋がしたい！にも通じるものがあって、やっぱり京アニが視聴者に伝えたいメッセージってこういうものなんだなぁ、と
あとユーフォ１期２期で計10回くらい泣いてて感想を書くどころではなかったので局所的なシーンの感想にしかならなかった…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中二病でも恋がしたい！感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E4%B8%AD%E4%BA%8C%E7%97%85%E3%81%A7%E3%82%82%E6%81%8B%E3%81%8C%E3%81%97%E3%81%9F%E3%81%84%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:30:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E4%B8%AD%E4%BA%8C%E7%97%85%E3%81%A7%E3%82%82%E6%81%8B%E3%81%8C%E3%81%97%E3%81%9F%E3%81%84%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>中二病とは自分らしさ
この作品、前半は脱中二病を果たし高校デビューへと息まく主人公である富樫勇太と中二病を拗りに拗らせた小鳥遊六花の中心とした楽しいお話が繰り広げられていたが、これは後半からしてみれば言わば前座のようなものでこの後半にこの物語の主軸があるように思う
六花は二年前に父親を亡くし、そのことが受け入れられなかったが当時引っ越した先で見かけた現役の中二病男子だった勇太の自分を押し殺さず生き生きとしていて自分の思いを貫ける強さを持った、解放された立ち振る舞いに憧れて彼女もまた中二病に目覚めたわけだが、この中二病の今作での意味とはなんだろうか
これは、現実を離れ自分だけの自分がありのままの姿でいられる世界だと思う 六花は父親を失った現実やその悲しみを受け入れられず行き場のない気持ちを中二心に昇華させて孤独に逃避をし、父親の存在を自分の中でこの世に引き留めていた
また、中二病というのは現実の大人社会への抗いでもあると思う
学生というモラトリアムな立場だからこそ、己の思いのままに、あるがままに生き理想の姿を追い求める形であろう
しかし、彼女は大人へとなっていき、また父親の死にも向き合わねばならざるを得なくなっていく、その中で彼女は中二病を卒業したが上手く父親の死を受け入れ切れず葛藤し、いわばアイデンティティの拡散のような状態に陥っていた
彼女は周囲の大人たちが満足するように振る舞って自分らしさ抑えつけていた、でもどこかで自分らしさを捨て切れないような姿も垣間見え孤独に苦しんでいるようであった
そんな六花に勇太はあるがままを享受するんじゃなくて、自分は自分らしく特別になれと彼女が心から納得し消化できるような形で父親の死を受け入れる手助けをしてあげた
そして彼女は勇太の導きで抑圧した仮面を被った自分としてじゃなく、らしい自分として父親の死を受け入れられた、そして自分らしさ、アイデンティティである中二病も取り戻せた
この物語はそういう一人の少女の精神的な青春的な思春期的な成長譚であると思う</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>冴えない彼女の育てかた感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E5%86%B4%E3%81%88%E3%81%AA%E3%81%84%E5%BD%BC%E5%A5%B3%E3%81%AE%E8%82%B2%E3%81%A6%E3%81%8B%E3%81%9F%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 01:03:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E5%86%B4%E3%81%88%E3%81%AA%E3%81%84%E5%BD%BC%E5%A5%B3%E3%81%AE%E8%82%B2%E3%81%A6%E3%81%8B%E3%81%9F%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>本気でオタクするオタク
ギャルゲー的シーンに出会したからとそれを元にゲームを作り始める安芸倫也とそれに続く澤村・スペンサー・英梨々、霞ヶ丘詩羽をはじめとした彼の友人がオタクを清々しい程に本気で極める（非オタもいるが）まさにオタクによるオタクのためのオタクストーリーだった
ウザくないハーレム
彼はハーレムの渦中のくせに全くウザくないし、むしろ好感しかなかったまである
それは彼らのハーレムには下心を感じさせるものがなく、純粋にゲームを作り上げるための真っ直ぐさや情熱があったからだ
ヒロインらの嫉妬や好意の対象が安芸倫也自身というよりも彼の自分の作品への態度に対して傾いていたことはただの量産型のハーレムじゃなくクリエイターとしての信念や意地を感じさせた
またその嫉妬心を向けられても自分の感性の赴くままに認める作品を褒められずにはいられない安芸倫也の態度はその本気さの現れだった
ところで安芸倫也は自他共に認めるオタクではあるが所謂陰キャではないし、空想上の女子にしか目のなさ故に彼の周りを取り巻く女子たちへの色欲の気配を微塵も感じさせなかったが、それも彼の振る舞いに不快さを抱かせず見ていて清々しさを覚える一因であった
ちなみにこの作品の推しは加藤恵一択であり、彼女のゆるゆるしたマイペースさが見ていてかわいい</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>続・終物語感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E7%B6%9A%E7%B5%82%E7%89%A9%E8%AA%9E%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2020 16:34:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E7%B6%9A%E7%B5%82%E7%89%A9%E8%AA%9E%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>阿良々木暦の青春への別れの物語
直江津高校を卒業して大学受験の結果発表待つ時間軸にいるこの物語の阿良々木暦にとってこの続・終物語はそもそも始まってすらおらず、そこにあったそこに生まれていた物語であろう
彼が高校３年生となる直前の春休みにはじまった怪異との出会いを経て激動を送り、また人間強度が下がるからと友人を作ってこなかった彼に多くの友人をもたらした高校3年生の1年間という青春の一端がこれから大学生を経て社会人として大人になりゆく彼にとってもう手に入らない懐古感やもの惜しさの具現として現れたものが今回の「鏡の世界」ではなかろうか
その意味でこの物語は、これはとっくの昔に始まった彼の青春譚のエピローグのような、このシリーズ風に言えば「後日談というか今回のオチ」のようなものなのかもしれない
さらにまた、阿良々木君が言っていたように「鏡の世界」というのは、これは結果であってそこに大きな意味はないのかもしれない
また戦場ヶ原に対して心残り、つまり鏡の戦場ヶ原がいなかったのも彼女とはこの時点では確定ではなかったものの同じ大学へ進学する未来があり、彼女について思い返すべき懐古感がなかったからであろう
そしてこの物語のラストシーン、阿良々木暦と戦場ヶ原ひたぎが2人で信号が青に変わった横断歩道へ両足ジャンプでひとっ飛びするのは、これは既に過去となった高校時代へ別れを告げ、目の前に待ち受ける大学生活やその後の未来へ一歩踏み出し、新たな始まりをまさしく予感させるものであった</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fate/stay night UBW感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/fatestaynightubw%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 01:49:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/fatestaynightubw%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>衛宮くん&amp;hellip;あのさぁ
確かに彼は前回の聖杯戦争での反動もあってか切嗣の模倣をするようにひたすらに己の信じる正義を追い求めていくのは結構なのだが、その見境のなさや自らの手の届く域を超えた救済をしようと望む姿には疑問を覚えざるを得ない。一方でこの点については一般的な主人公のむしろあるべき姿とも思える
しかし、彼には決定的な信念が欠けてるが故にあまりにもな嫌悪感を感じるような気がする
確かにそれなりの信念を彼が持っているだろうことは分かるのだが、目につくものすべてを助けようとするその姿勢が刹那的な情動に突き動かされているだけのように映り、彼に信念でなく無謀や高望みを感じてしまい嫌悪感を抱いてしまう
さらに彼の自らの命を顧みない正義の行使には非人間的どころか自らを超越的な立場にいるものかのように思い込んでいるのではとさえ感じる
結局、彼には中身の感じさせ得ない自分本位のような自分が信じさえしていればよい自己満足の正義に思えるのである、それ故に彼には「正義の反対はもう一つの正義」と言ってやらなばならないと思う
アーチャーのそんな衛宮士郎に対する自害しろという宣告は互いに互いを認められず、また同一の存在である自己の否定として皮肉にも名案という他ない解決策と言える
またアーチャーの「個の正義と、全体の正義は異なる」という言葉は衛宮士郎を諌める言葉としてまさしく正しいと思う
ただ、衛宮士郎の聖杯戦争後の自分の正義は後悔しても間違えていなかったという言葉には彼らしい自己犠牲的な印象と共に潔さのような肯定的な感情も抱けた
以上のように衛宮士郎には不満が多かった一方、遠坂凛には魅力的なヒロインだった
ツンましましなツンデレヒロインなのが最高だったし、というか寝る前に毎晩腕立て伏せしてるらしいのが萌えポイント高すぎる
heaven&amp;rsquo;s feelにも期待</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>私の百合はお仕事です!６巻感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E7%A7%81%E3%81%AE%E7%99%BE%E5%90%88%E3%81%AF%E3%81%8A%E4%BB%95%E4%BA%8B%E3%81%A7%E3%81%99%EF%BC%96%E5%B7%BB%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 21:23:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E7%A7%81%E3%81%AE%E7%99%BE%E5%90%88%E3%81%AF%E3%81%8A%E4%BB%95%E4%BA%8B%E3%81%A7%E3%81%99%EF%BC%96%E5%B7%BB%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>美月の感情、想定外に重すぎ
陽芽が美月の巨大ツンデレ感情を受け止める覚悟をしてたら、美月がそれ以上ガチ感情を陽芽にぶつけたことで美月と果乃子の両レズの間でバランスを保っていた陽芽がレズバトル回避のためにリーベから離脱したのかなという印象。美月の「関係を壊さないように」はあくまで自分本位の自分のための臆病さの表れを感じる。
一方、美月との一件後の陽芽の振る舞いはこれこそ外面対応の真骨頂というべきもので人間関係の上手さが感じられた。陽芽の「本音でしゃべると私たちの関係を壊すとか言うけど&amp;hellip;このまましゃべらなくても壊れるんだぞ！？」は含蓄を感じる。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>とある科学の超電磁砲感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E3%81%A8%E3%81%82%E3%82%8B%E7%A7%91%E5%AD%A6%E3%81%AE%E8%B6%85%E9%9B%BB%E7%A3%81%E7%A0%B2%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 00:51:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E3%81%A8%E3%81%82%E3%82%8B%E7%A7%91%E5%AD%A6%E3%81%AE%E8%B6%85%E9%9B%BB%E7%A3%81%E7%A0%B2%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>とある科学の超電磁砲ととある科学の超電磁砲Sを見た。
伏線が各クールの前半の一見ただの一話完結っぽい話に張り巡らされていてそれらが後半の本題（？）で回収されていくという展開がおおよそ一貫しているのが意外だった
ただ、無印の方では伏線を織り交ぜられた一話完結っぽい話が長く多少冗長に感じる部分もあったが、前半で集結したように見えた木原の話を後半の展開でもキーだったのはアツかった
Sの方は開幕からずっとシリアスな雰囲気が漂っていて御坂美琴が孤独の戦いを繰り広げていくのはハラハラさせられたし黒子あたりを頼ってもとは確かに感じた
また、sistersも感情が未発達だろうからか所作がコミカルでかわいい
ただSも後半は日常回が冗長に感じたというかバトルに繋がるをこの作品に期待していた分、もにゃーんとしてしまった
が、その後の学究会での騒動の中での最終回の麦野たちや食蜂の協力も得て敵を妥当したり、今までの主題歌を挿入歌として流れてきたのはテンション爆上がり最高潮だった
総括としては佐天さんがひたすらかわいくて、ただの変態だと思ってた黒子が案外いいやつで正義に熱くて株が上がったでした</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アサシンズプライド感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E3%82%A2%E3%82%B5%E3%82%B7%E3%83%B3%E3%82%BA%E3%83%97%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%89%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 10:54:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E3%82%A2%E3%82%B5%E3%82%B7%E3%83%B3%E3%82%BA%E3%83%97%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%89%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>圧倒的OP最強アニメ
御伽噺風の不思議の国に迷い込んだかのような世界観を印象づける曲調でありつつスタイリッシュなアニメーションは今まで見てきたOPの中でもかなりすきなOPで、このOPだけでもアサプラの作品自体の評価を2割り増しに思わさせてくれるくらい

そしてこのアニメの一番の見どころは、正統派的にメリダ・アンジェル×エリーゼ・アンジェルの百合愛じゃなくて、メリダ×ネルヴァの元いじめっ子といじめられっ子の拗らせ百合
初期はメリダのことを”無能才女”と蔑み痛めつけていたがメリダがマナを発現し、学期末公開試合で敗れた後はルナ・リュミエール選抜戦でメリダのユニットに名乗り出たり、何よりメリダとの初対面時に自分はマナの発現してない彼女の味方と声をかけていて、当時のことを彼女を見下していたと言っているがどうみても言い訳にしか見えず隠し切れようもない好意のごまかしでしかなく、いじらしすぎる最高ッッの拗らせ百合以外の何物でもない（断言）
といってもほとんどネルヴァからの一方通行のものではあるのだが
アサシンズプライドという作品自体は前述のOP補正もあってか前半あたりはそこそこおもしろいかな～と思っていたけれどシャンガルタ編で限界を感じ始めビブリアゴート司書官認定試験編でう～ん&amp;hellip;という感じになり、作画も話数を重ねていくにつれて残念な感じになっていくのが目に明らかで、最初がおもしろそうな雰囲気あっただけにもったいないアニメという感想&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>劇場版SHIROBAKO感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E5%8A%87%E5%A0%B4%E7%89%88shirobako%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 14:28:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E5%8A%87%E5%A0%B4%E7%89%88shirobako%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>まず作品内で４年を経て各キャラクターの成長を感じられたのはただ数字上４年経っただけでないということを示していてよかった。また他方で満足いく成長を遂げられず行き詰まっているキャラクターや逆に凋落してしまったキャラクターや武蔵野アニメーションはリアリティあるものでそこもまたよいものであった。成長という面では安藤つばきがしっかり度合いにおいて一番成長をしたように感じられた。
空中強襲揚陸艦SIVAのラストのヘドウィグたちが仲間のために犠牲になって敵兵に群がられる描写は敗北エンドでありつつも彼らの覚悟が活きたもので、劇中でも言及されていた通り（厳密には納得いかない段階のエンドについての肯定的な感想ではあるが）敗北ではあるがどこかすっきりいき満足できるSIVAのエンドであった。
SIVAが俺たちの戦いはこれからだエンドで終わらせてその後の武蔵野アニメーションも第三少女飛行隊続編制作決定というSHIROBAKOの世界観にとっての最高の俺たちの戦いはこれからだエンド（おれたたエンド）であった。
ただ、TV放送では可能だった１話毎に１人のキャラクターに焦点を当てて挫折から再起の流れを描くことが難しく、劇場版では制作陣皆が単一の問題にぶつかった時にそれぞれが個々に自分の課題を乗り越えて全員で課題を乗り越えてやったー！という描写でそういえばお前も挫折あったな..と感じざるを得ない部分はあった。
また、宮森あおいが夜道を歩いている場面から急に歌い、踊りだすシーンには突拍子のなさを否めなかった。その後の杉江さんのアニメ教室での同様のシーンは制作したアニメの没入への入りが自然でよかったが、後のSIVAの以前の制作会社へ殴り込みに行く場面で時代劇風のシーンも殴り込みのイメージとしてはよかったのだが現実に帰った後も宮森たちが着物姿でいたのはやはり違和感ある印象を感じざるを得なかった。
総評としてはシナリオ的に解せない部分はあったものの、最後まで危機が幾度となく立ちはだかり武蔵野アニメーションはSIVAを納得いき、かつちゃんと完成したものにできるのかとハラハラしながら楽しめた。
ちなみに、一番好きだったシーンは小笠原さんがジャージでジョギングしていた所を宮森に見られて恥ずかしがる普段のゴスロリ姿とのギャップを感じさせるシーンです。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>