<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>anime on LLxyo-Blog</title>
    <link>https://llxyo.github.io/tags/anime/</link>
    <description>Recent content in anime on LLxyo-Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Apr 2020 17:22:35 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://llxyo.github.io/tags/anime/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>映画 中二病でも恋がしたい！Take On Me感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E6%98%A0%E7%94%BB%E4%B8%AD%E4%BA%8C%E7%97%85%E3%81%A7%E3%82%82%E6%81%8B%E3%81%8C%E3%81%97%E3%81%9F%E3%81%84takeonme%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 17:22:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E6%98%A0%E7%94%BB%E4%B8%AD%E4%BA%8C%E7%97%85%E3%81%A7%E3%82%82%E6%81%8B%E3%81%8C%E3%81%97%E3%81%9F%E3%81%84takeonme%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>変わるか変わらないのかそれに何が必要なのか
自己愛の形である中二病を一時は愛が勇太へ向けられることで治るかと思われた中二病を六花は患ったまま変わらずそのことを心配していた十花
一方で、中二病は二人の絆だからと蛹の、大人へと成長中の六花を見守ってあげたい勇太
さらに六花自身も薄れていくアイデンティティとそうだからこそ自分を選んでくれた勇太が選んでくれた中二病の自分の捨てきれなさの間でもがいていた
すべては変わって六花はやがて大人になり中二病でなくなる
丹生谷や凸守やくみん先輩や七宮がいたからこそ今の勇太も六花がいることと同様に過去があったから今がある、六花が中二病であったからこそ二人の関係がある
でも、それは今への積み重ねに過ぎず未来はまた別の形へと羽化し得れる
勇太は六花は六花だからすきでいることに変わりはない、こんな六花だから好きになったことに変わりはない
だから中二病でも恋がしたい！というタイトル回収なのだと思う
結局、言いたいこと、メッセージは中二病でも恋がしたい！戀とあまり変わらないような気がしたけどそれでも三年生を目前として大人が目の前に迫ることが現実となった六花の立場によりアイデンティティ喪失の切迫さが現れていたと思う</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中二病でも恋がしたい！戀感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E4%B8%AD%E4%BA%8C%E7%97%85%E3%81%A7%E3%82%82%E6%81%8B%E3%81%8C%E3%81%97%E3%81%9F%E3%81%84%E6%88%80%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 16:30:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E4%B8%AD%E4%BA%8C%E7%97%85%E3%81%A7%E3%82%82%E6%81%8B%E3%81%8C%E3%81%97%E3%81%9F%E3%81%84%E6%88%80%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>中二病と恋愛の矛盾
自分のアイデンティティである中二病と勇太への想いが自分の中で衝突し、うまく処理できずもやもやしている六花を巡る物語だった
そんな彼女の目の前に突然以前勇太に想いを寄せていたが中二病心で恋心を打ち消すこと選んだ昔の女である七宮が現れ、六花にさらなる葛藤をもたらし、また彼女は丹生谷にも歪んだ自己愛であるモリサマーとしての中二病に満ちた過去から解き放つことにも寄与した
結局は七宮は変わるか変わらないかの二元論で考えていたが、六花は六花で彼女は中二病だからこそ自分のことを好きになってくれた勇太の想いを信じて中二病ながら勇太を愛するというある種弁証法的な形として選び取った
この部分は自分の想いを果たせ得なかった七宮には分からない、アドバイスできない、成就したからこその叶ったことでより強くなった二人の間の想いのより高次の領域の問題だったのかもしれない
それはともかくとして七宮ちゃんの負けヒロイン感ひたすらかわいかった12話でした</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>冴えない彼女の育てかた感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E5%86%B4%E3%81%88%E3%81%AA%E3%81%84%E5%BD%BC%E5%A5%B3%E3%81%AE%E8%82%B2%E3%81%A6%E3%81%8B%E3%81%9F%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 01:03:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E5%86%B4%E3%81%88%E3%81%AA%E3%81%84%E5%BD%BC%E5%A5%B3%E3%81%AE%E8%82%B2%E3%81%A6%E3%81%8B%E3%81%9F%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>本気でオタクするオタク
ギャルゲー的シーンに出会したからとそれを元にゲームを作り始める安芸倫也とそれに続く澤村・スペンサー・英梨々、霞ヶ丘詩羽をはじめとした彼の友人がオタクを清々しい程に本気で極める（非オタもいるが）まさにオタクによるオタクのためのオタクストーリーだった
ウザくないハーレム
彼はハーレムの渦中のくせに全くウザくないし、むしろ好感しかなかったまである
それは彼らのハーレムには下心を感じさせるものがなく、純粋にゲームを作り上げるための真っ直ぐさや情熱があったからだ
ヒロインらの嫉妬や好意の対象が安芸倫也自身というよりも彼の自分の作品への態度に対して傾いていたことはただの量産型のハーレムじゃなくクリエイターとしての信念や意地を感じさせた
またその嫉妬心を向けられても自分の感性の赴くままに認める作品を褒められずにはいられない安芸倫也の態度はその本気さの現れだった
ところで安芸倫也は自他共に認めるオタクではあるが所謂陰キャではないし、空想上の女子にしか目のなさ故に彼の周りを取り巻く女子たちへの色欲の気配を微塵も感じさせなかったが、それも彼の振る舞いに不快さを抱かせず見ていて清々しさを覚える一因であった
ちなみにこの作品の推しは加藤恵一択であり、彼女のゆるゆるしたマイペースさが見ていてかわいい</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>続・終物語感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E7%B6%9A%E7%B5%82%E7%89%A9%E8%AA%9E%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2020 16:34:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E7%B6%9A%E7%B5%82%E7%89%A9%E8%AA%9E%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>阿良々木暦の青春への別れの物語
直江津高校を卒業して大学受験の結果発表待つ時間軸にいるこの物語の阿良々木暦にとってこの続・終物語はそもそも始まってすらおらず、そこにあったそこに生まれていた物語であろう
彼が高校３年生となる直前の春休みにはじまった怪異との出会いを経て激動を送り、また人間強度が下がるからと友人を作ってこなかった彼に多くの友人をもたらした高校3年生の1年間という青春の一端がこれから大学生を経て社会人として大人になりゆく彼にとってもう手に入らない懐古感やもの惜しさの具現として現れたものが今回の「鏡の世界」ではなかろうか
その意味でこの物語は、これはとっくの昔に始まった彼の青春譚のエピローグのような、このシリーズ風に言えば「後日談というか今回のオチ」のようなものなのかもしれない
さらにまた、阿良々木君が言っていたように「鏡の世界」というのは、これは結果であってそこに大きな意味はないのかもしれない
また戦場ヶ原に対して心残り、つまり鏡の戦場ヶ原がいなかったのも彼女とはこの時点では確定ではなかったものの同じ大学へ進学する未来があり、彼女について思い返すべき懐古感がなかったからであろう
そしてこの物語のラストシーン、阿良々木暦と戦場ヶ原ひたぎが2人で信号が青に変わった横断歩道へ両足ジャンプでひとっ飛びするのは、これは既に過去となった高校時代へ別れを告げ、目の前に待ち受ける大学生活やその後の未来へ一歩踏み出し、新たな始まりをまさしく予感させるものであった</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fate/stay night UBW感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/fatestaynightubw%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 01:49:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/fatestaynightubw%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>衛宮くん&amp;hellip;あのさぁ
確かに彼は前回の聖杯戦争での反動もあってか切嗣の模倣をするようにひたすらに己の信じる正義を追い求めていくのは結構なのだが、その見境のなさや自らの手の届く域を超えた救済をしようと望む姿には疑問を覚えざるを得ないが、一方でここまでは一般的な主人公のむしろあるべき姿でもある
しかし、彼には決定的な信念が欠けてるが故にあまりにもな嫌悪感を感じるような気がする
確かにそれなりの信念を彼が持っているだろうことは分かるのだが目につくものすべてを助けようとするその姿勢が刹那的な情動に突き動かされているだけのように映り信念でなく無謀や高望みを感じてしまうのだろう
さらに彼の自らの命を顧みない正義の行使には非人間的どこか自らを超越的な立場にいるものかのように思い込んでいるのではとさえ感じる
結局、彼には中身の感じさせ得ない自分本位のような自分が信じさえしていればよい自己満足の正義に思えるのである、それ故に彼には「正義の反対はもう一つの正義」という言葉をかけるべきではないかとも思う
そんな衛宮士郎に対するアーチャーの彼への自害しろという宣告は互いに互いを認められない過去と未来を超えて同一の存在である自己の否定の仕方として皮肉にも名案という他ない解決策と言えよう
またアーチャーの「個の正義と、全体の正義は異なる」という言葉は衛宮士郎を諌める言葉としてまさしく正しいと思える
ただ、衛宮士郎の聖杯戦争後の自分の正義は後悔しても間違えていなかったという言葉には彼らしい自己犠牲的な印象と共に彼への潔さのような肯定的な感情を抱いたことも確かである
衛宮士郎には不満が多かった一方、遠坂凛には魅力的なヒロインだった
ツンましましなツンデレヒロインなのが最高だったし、というか寝る前に毎晩腕立て伏せしてるらしいのが萌えポイント高すぎる
今回のUBWはHeven&amp;rsquo;s feelの予習として視聴したのでそっちの方も直に見るし期待しておきます</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>とある科学の超電磁砲感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E3%81%A8%E3%81%82%E3%82%8B%E7%A7%91%E5%AD%A6%E3%81%AE%E8%B6%85%E9%9B%BB%E7%A3%81%E7%A0%B2%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 00:51:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E3%81%A8%E3%81%82%E3%82%8B%E7%A7%91%E5%AD%A6%E3%81%AE%E8%B6%85%E9%9B%BB%E7%A3%81%E7%A0%B2%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>とある科学の超電磁砲ととある科学の超電磁砲Sを見た。
伏線が各クールの前半の一見ただの一話完結っぽい話に張り巡らされていてそれらが後半の本題（？）で回収されていくという展開がおおよそ一貫しているのが意外だった
ただ、無印の方では伏線を織り交ぜられた一話完結っぽい話が長く多少冗長に感じる部分もあったが、前半で集結したように見えた木原の話を後半の展開でもキーだったのはアツかった
Sの方は開幕からずっとシリアスな雰囲気が漂っていて御坂美琴が孤独の戦いを繰り広げていくのはハラハラさせられたし黒子あたりを頼っても、とは確かに感じた
また、sistersもどうして感情が逆に未発達だろうからか所作がコミカルで愛らしさに溢れていた
ただSも後半は日常回が冗長に感じたというかバトルに繋がるをこの作品に期待していた分、もにゃーんとしてしまった
が、その後の学究会での騒動の中での最終回の麦野たちや食蜂の協力も得て敵を妥当したり、今までの主題歌を挿入歌として流れてきたのはテンション爆上がり最高潮だった
総括としては佐天さんがひたすらかわいくて、ただの変態だと思ってた黒子が案外いいやつで正義に熱くて株が上がったでした</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アサシンズプライド感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E3%82%A2%E3%82%B5%E3%82%B7%E3%83%B3%E3%82%BA%E3%83%97%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%89%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 10:54:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E3%82%A2%E3%82%B5%E3%82%B7%E3%83%B3%E3%82%BA%E3%83%97%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%89%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>圧倒的OP最強アニメ
御伽噺風の不思議の国に迷い込んだかのような世界観を印象づける曲調でありつつスタイリッシュなアニメーションは今まで見てきたOPの中でもかなりすきなOPで、このOPだけでもアサプラの作品自体の評価を2割り増しに思わさせてくれるくらい

そしてこのアニメの一番の見どころは、正統派的にメリダ・アンジェル×エリーゼ・アンジェルの百合愛じゃなくて、メリダ×ネルヴァの元いじめっ子といじめられっ子の拗らせ百合
初期はメリダのことを”無能才女”と蔑み痛めつけていたがメリダがマナを発現し、学期末公開試合で敗れた後はルナ・リュミエール選抜戦でメリダのユニットに名乗り出たり、何よりメリダとの初対面時に自分はマナの発現してない彼女の味方と声をかけていて、当時のことを彼女を見下していたと言っているがどうみても言い訳にしか見えず隠し切れようもない好意のごまかしでしかなく、いじらしすぎる最高ッッの拗らせ百合以外の何物でもない（断言）
といってもほとんどネルヴァからの一方通行のものではあるのだが
アサシンズプライドという作品自体は前述のOP補正もあってか前半あたりはそこそこおもしろいかな～と思っていたけれどシャンガルタ編で限界を感じ始めビブリアゴート司書官認定試験編でう～ん&amp;hellip;という感じになり、作画も話数を重ねていくにつれて残念な感じになっていくのが目に明らかで、最初がおもしろそうな雰囲気あっただけにもったいないアニメという感想。。
ということで半年遅れくらいでアサプラ、もといアサシンズプライドを視聴した感想でした</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>劇場版SHIROBAKO感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E5%8A%87%E5%A0%B4%E7%89%88shirobako/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 14:28:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E5%8A%87%E5%A0%B4%E7%89%88shirobako/</guid>
      <description>まず作品内で４年を経て各キャラクターの成長を感じられたのはただ数字上４年経っただけでないということを示していてよかった。また他方で満足いく成長を遂げられず行き詰まっているキャラクターや逆に凋落してしまったキャラクターや武蔵野アニメーションはリアリティあるものでそこもまたよいものであった。成長という面では安藤つばきがしっかり度合いにおいて一番成長をしたように感じられた。
空中強襲揚陸艦SIVAのラストのヘドウィグたちが仲間のために犠牲になって敵兵に群がられる描写は敗北エンドでありつつも彼らの覚悟が活きたもので、劇中でも言及されていた通り（厳密には納得いかない段階のエンドについての肯定的な感想ではあるが）敗北ではあるがどこかすっきりいき満足できるSIVAのエンドであった。
SIVAが俺たちの戦いはこれからだエンドで終わらせてその後の武蔵野アニメーションも第三少女飛行隊続編制作決定というSHIROBAKOの世界観にとっての最高の俺たちの戦いはこれからだエンド（おれたたエンド）であった。
ただ、TV放送では可能だった１話毎に１人のキャラクターに焦点を当てて挫折から再起の流れを描くことが難しく、劇場版では制作陣皆が単一の問題にぶつかった時にそれぞれが個々に自分の課題を乗り越えて全員で課題を乗り越えてやったー！という描写でそういえばお前も挫折あったな..と感じざるを得ない部分はあった。
また、宮森あおいが夜道を歩いている場面から急に歌い、踊りだすシーンには突拍子のなさを否めなかった。その後の杉江さんのアニメ教室での同様のシーンは制作したアニメの没入への入りが自然でよかったが、後のSIVAの以前の制作会社へ殴り込みに行く場面で時代劇風のシーンも殴り込みのイメージとしてはよかったのだが現実に帰った後も宮森たちが着物姿でいたのはやはり違和感ある印象を感じざるを得なかった。
総評としてはシナリオ的に解せない部分はあったものの、最後まで危機が幾度となく立ちはだかり武蔵野アニメーションはSIVAを納得いき、かつちゃんと完成したものにできるのかとハラハラしながら楽しめた。
ちなみに、一番好きだったシーンは小笠原さんがジャージでジョギングしていた所を宮森に見られて恥ずかしがる普段のゴスロリ姿とのギャップを感じさせるシーンです。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>