<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>movie on LLxyo-Blog</title>
    <link>https://llxyo.github.io/tags/movie/</link>
    <description>Recent content in movie on LLxyo-Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Sep 2020 02:11:28 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://llxyo.github.io/tags/movie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>劇場版 ヴァイオレット・エヴァーガーデン 感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/violetevergardenmovie/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 02:11:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/violetevergardenmovie/</guid>
      <description>描き語るアニメ 今作で一番京アニすごい！というかもはや感服した部分に、絵によって描き出されるキャラクターの内なる心情があった。これを感じた場面はいくつかあったが、とりわけこれを感じたのはヴァイオレットとホッジンズがギルベルトの家に押しかけた場面だった。ここでギルベルトは会いたいというヴァイオレットを拒み、その意志の固さを示すように火にかけた鍋の前でじっと立っていた。しかし、揺らめく炎に照らされたギルベルトはまるで震えているように見え、罪悪感に押し込まれた彼自身もヴァイオレットに会いたいという内に秘めた想いとの葛藤を感じた。このアニメーションだからこその描き語るような場面は特に印象強かった。
もう一つ印象のあった同様の描き語る場面に、アイリスがリュカに宛てたユリスの手紙を代筆する場面がある。アイリスはユリスの限界も近いというところでタイプライターを険しい表情で見つめるが、初見の時はなぜタイプライターにこんなにもフォーカスするのかいまいち理解が及ばなかった。しかし、その後の展開を知った2回目の鑑賞時にはタイプライターに目を落とすこの苦悶の表情に込められた手紙や手記人形の無力さを痛感するアイリスの悔しさをひしひしと感じた。そして、電話が活躍する場面の後のアイリスの「いけ好かないな機械もやるじゃない」はこのアイリスの悔しさ募る思いを感じ踏まえることでいっそう鮮やかに聞こえた。
舞台挨拶でもこの作品の細部へのこだわりようが語られていたように、決して分かりやすくはないけれどその分繊細で丁寧な描写が2回の鑑賞では気付き切れない程たくさんあって、何度も観ることでその分キャラクターの心情により一層寄り添え、物語に没入できるのだと思う。
唄い語る主題歌 歌と物語の一体感も言葉で表しきれないほど素晴らしかった。挿入歌の「みちしるべ」はTVシリーズからの曲でもありヴァイオレットのTVシリーズから劇場版に至るまでの道を思い出させてくれたし、挿入歌直前のヴァイオレットの「少佐の『愛してる』がみちしるべだった」という台詞をより感極まるものにしてくれていた。「WILL」と「未来のひとへ」もこの140分の物語を美しく綴り上げていて、様々なシーンが思い起こされた。特に「WILL」の「花はやがて　土に還り　芽吹いていく」はデイジーがヴァイオレットの軌跡を追う一連の場面をこんなにも美しく集約できるのかと息をのんだ。
絵と音楽と台詞、この３つの要素で交差して編まれたこの作品には最初から最後まで抑えられない感情が溢れ続け、胸が熱くなりっぱなしだった。
手紙と電話 「時代は変わる。でも変わらないものもある。」と言われていたように、戦後という特に急激な時代の流れに沿って通信手段は手紙から電話に移りつつあったけれど、戦争を経て命の儚さや日常の突然の喪失を経験をした後だからこそ今いる人の想いを時を越えて残す手紙の良さをTVシリーズに続いて感じた。一方で、新興の通信手段である電話の距離を瞬時に越えて想いを伝えられる良さも描写され、手紙に焦点を当てたこの作品で電話がただの憎らしい存在に終わらないところは根底にある人に想いを届けることの変わらない大切さを感じた。この電話の最初は手紙の敵のように描写された後に活躍の場面を経て見直された様はどこかディートフリートに重なるようにも思えた。
ブーゲンビリア家の2人の生き様には、自由であろうとしていたのにその歯車は真逆に回っていってしまう運命の皮肉さに悔しさや悲しさのような複雑な無常さを感じた。
ディートフリートはTVシリーズの終盤でも察せられていたが、ヴァイオレットへのキツい当たり方をしてしまっているのは弟の存在が大事であるからこそということが劇場版で改めて感じられた。さらに、ディートフリート自身が自由であろうとした結果弟の自由を奪ってしまった葛藤やその想いを通じてヴァイオレットへのキツい態度が彼女に寄り添うように変化していった姿には、彼の不器用な優しさを感じた。
ギルベルトのヴァイオレットを自由にしてあげたいと願うもヴァイオレットを武器としてしまった苦悩や罪悪感は、彼自身も軍人となる運命に縛られていたと思うととても痛ましく感じた。1人の少女を幸せにしたいだけなのに、時代や宿命に阻まれ、それを自分のせいだと責めるギルベルトの姿には悔しさすら覚えた。また、ギルベルトがエカルテ島で子どもたちを相手に先生を引き受けたのは、ヴァイオレットに美しいものを愛でたりする普通の子になって欲しかったがそうさせてあげられなかった無念や罪悪感を昇華するためだったのかなと思ったりもした。
ギルベルトとディートフリートの想いの逆行には無常感があったが、ホッジンズのヴァイオレットに対して過保護になりすぎてしまう姿は父親のようで微笑ましいものだった。ヴァイオレットにとってギルベルトが「優しさで編み続けたゆりかご」ならば、ホッジンズの過保護さは「優しさで編み続けた鳥かご」のように思えたが、ヴァイオレットを大切に思うあまりに行き過ぎてしまう彼の優しさは温かかった。
こう褒めちぎってきたこの作品に１つだけ不満があるとすれば、ヴァイオレットとギルベルトが再開した場面でヴァイオレットが「私は少佐を&amp;hellip;」の先を結局言葉にできなかったのは少し歯がゆさを感じた。しかし、エンドロール後の最後に2人が指切りをしながら見せてくれた幸せそうな表情は、エンドロールを前に僅かに残っていたもやもや感をは安堵に変わったし何より嬉しかった。また、同時にエンドロールの最中に退席してしまった人への少々の不快感がこの場面を見れなかったことへの同情に変わりもした。2回目の鑑賞時にも、やはりこの場面への歯がゆさが一瞬思い出されたが、「私は少佐を&amp;hellip;」の後のギルベルトの「愛している」がその続きを補っているようにも聞こえて、これはこれで2人の最後に満足することができた。
おとぎ話の夢 今作ではヴァイオレットに加えて、デイジーという2人目の主人公がいた。特に最後の彼女がエカルテ島を訪れる場面やその後の手紙をしたためる場面では、60年前は整備されてなかった土の道がコンクリートで舗装されていたり、ヴァイオレットたちのまるで童話の登場人物のようにカラフルな服装に対してデイジーの服装は落ち着いた現代感のあるもので、突然おとぎ話の夢から覚めたような現実に引き戻されるような感覚を得た。この寂しさを帯びた感覚は、この群像劇で描かれた過ぎ去る年月やその時々の出会いや人々の存在の尊さを深く印象付けていたように思う。
あと、テイラーはC.H郵便社跡の博物館の集合写真で真ん中左の方に中腰で映ってましたね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fate/stay night [Heaven&#39;s Feel]感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/fatestaynightheavensfeel%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 12:30:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/fatestaynightheavensfeel%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>善悪の所在 衛宮士郎は結果もたらされるものを以てして悪と判定するが、言峰綺礼は悪であれ元は善にも悪にも染まっておらず、悪でなれば周囲の環境にそうさせた責があると言う。人々が正しくありたいと悪を自らから排除して押し付けた産物であるアンリマユのことを考えると、この世全ての悪を背負った神は正しくありたいという人々の想いの下に産まれたという皮肉な悪の表出であり、人は必ずしも善性を持ち合わせず、聖人さえ悪を欠片も持ち得ないことなどないということの具現に思える。そして、その中で自ら悪性に対してどう考えるのかという点にこそ善悪の所在があると思えた。
この善悪に対してという点で、衛宮士郎の純粋に善性を求める姿勢ももちろん理解できるが、言峰綺礼の哲学は人間らしさを纏ったものであり、また正義に対する悪者がそうである弱さを慰め許す余地を与えてくれるようで同意と好感があった。また、綺礼の語る悪や彼自身や桜が体現する悪とは、絶望感や満たされない思いの裏返しにある罪の意識であり、それが幸せへの憎しみという嫉妬心として表出して他人から認めてほしいという欲求を生むものと個人的には咀嚼した。
また、間桐桜のことを考えると、悪とは不幸であり幸福が善であるとより思えた。姉との対比はもちろん、間桐の他人から奪う魔術という点でも、彼女は常に持たざる者と描写されてきたように映る。また、凛との姉妹の絆や士郎の許しを経た彼女にとっては、自分を誤りを顧みる際に罪の意識に押しつぶされて責を自分にただ向けることではなく、罪の意識から解き放たれ幸せであろうすることが善なのであろう。
エピローグで彼女は、以前はそこに士郎がいた凛の隣に彼女の妹として並び、失った11年間の空白を埋めるようにかつて彼女が羨み憎んだ満ち足りた日常を取り戻した。また先輩との時間を守りたいと願ったように彼女は衛宮士郎との幸せな日常も取り戻すことができた。そして「いつか冬が過ぎて新しい春になったら、桜を見に行こう」と約束したように、「誰も桜を責めず、桜が自分で自分を責めるしかないのなら、俺は手を引いて、ちゃんと陽の当たる場所に連れていって、他の誰が許さなくても、俺が桜の代わりに桜を許し続ける」と言ったように、桜は士郎に手を引かれて桜の木の下で待つ皆の下へと、この先の彼女の幸せな日々へ至る道へと一歩踏み出した。
戦闘シーンではその質量と速度において圧巻な情報量に圧倒された。瞬く間に次々とアクションが繰り広げられて疾走感に溢れるライダーの動きとアクションに付随する音の鈍重さと共に感じられるセイバーオルタの力強さが、緩急を伴うことで躍動感と重厚感が互いに相乗的に高められているように感じた。
また、ただ視覚的な見応えがあるだけでなく、ライダーとセイバーオルタの衛宮士郎からの力への信頼というせめぎ合いやセイバーオルタに止めを刺す描写は士郎の心理の成長に思いを馳せる点でも見応えあるものであり、士郎によって止めを刺される瞬間のセイバーの寂しげな表情は胸に堪えるものがあった。
聖杯の門である桜の中のアンリマユが力を強め、凛の下に影のみを飛ばした際に彼女に自分の主張が矛盾していると指摘された時には桜の影の腰の辺りを中心に影に波紋が走ったり、士郎に対し自らの制御を越えて触手を振るってしまった時には腹部を痛そうに抑えたり、また大聖杯の形そのものであったりというところから聖杯と子宮の関連の存在を感じた。実際にシリーズの他作品でこういったことが言及されているのかは認知していないが、キリスト教に関連する部分において聖杯と子宮の関連が指摘されていたりするようであった。
自分が作品を観て自分なりに思い及んだり受け取ったりしたこの感想群はこの作品を2度見て書いたものであり、1度目の鑑賞後と2度目では違った印象を持ったり、新しい視点を得たりすることができた。
1度目では兼ねてから衛宮士郎という人物が嫌いであったことも高じてか、彼の善悪との所在に対する捉え方に同意は欠片もなかったが、2度目では彼の桜を守りたいという意志やセイバーに止めを刺すことができた覚悟や純粋な善くありたいという想いの総合として一定の理解の余地を感じることができた。さらに、2度目では1度目を踏まえたイリヤスフィールの士郎に対する姉性を思わせる描写を発見することもできた。
また、第2章の最後で退場した慎二であったが、最終章を見た後にもう一度、特に第2章を見ると彼が救われなかった桜のように見えて仕方がなかった。魔術師としてという点や士郎に関しての凛に対する桜のように、魔力においては桜に、桜に関しては士郎に慎二は劣っていた。この彼の救いのなさは救われた桜の存在により悲痛なものに映り、またこの差について考えを至らされる。
さらに、1度目を鑑賞した後にFate/Zeroを見始め、まだ中盤まで見たところではあるが、間桐雁夜が桜を救おうと自らの身を削る姿や桜が姉と決別し間桐臓硯の思惑の犠牲になるエピソードを見た後であると、凛と対峙した場面で自らの苦しみを姉に訴える桜の姿やそれを理解してくれない凛はより悲痛さが極まり、胸の締め付けられるものとなった。また、その後の凛と桜の姉妹としての繋がりを取り戻すシーンやエピローグでの取り戻した姉妹の日常も一層心揺らすものに感じ、エピローグから上映終了後15分くらいは感情の箍が外れたみたいに涙がとめどなく溢れ続ける始末だった。もうひたすらに嗚咽を堪えようと歯を食いしばって震えながら映画館のトイレで泣いてました&amp;hellip;。
また今作品では、大聖杯を巡る過去に遡る場面では間桐がマキリである頃のまるで吸血鬼のような姿をしていたり、また桜がハサンを倒した際に「ただ一人の本物にはなれない」や「仮面の下にも顔がないのね」と含みのある発言をしていたり、言峰綺礼の亡くなった妻についての過去語られたりと自分の知らないFateの物語の存在を感じさせる描写もいくつかあり、シリーズ他作品への興味を誘う作品でもあった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聲の形感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E8%81%B2%E3%81%AE%E5%BD%A2%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 22:51:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E8%81%B2%E3%81%AE%E5%BD%A2%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>他者理解 小学生だった将也たちには最初から悪意があったわけではないと思う。コミュニケーションが円滑に取れない人間にどうしたらいいのか、そもそも聴覚障害が何なのか小学生にはよく分からないだろうし、戸惑いしかないのだろうと思う。 聴覚障害のある人が自分の身近にいたことがないから分からないけれど、たぶん外国人に対する感覚に近いのだと思う。植野が「日本語喋れるの～？」って硝子に言っていたように。
互いに友達になりたいのに、将也たちと硝子、将也と周囲の人間も互いに互いを理解できないから分かってもらえないから乖離が進む。
マリアの父でペドロというブラジル人がこの物語には登場して、作者にそんな意図があるとは思わないし、彼のわずかな台詞での日本語は堪能であったが、それでも外国人という存在は上手くコミュニケーションが取り合えない、何を考えてどう思っているのかがよく分からない存在の象徴のように自分には意識された。
他者に理解してもらうことと理解しようとする難しさと必要性を感じ、特に分からないの向こう側にはすれ違いの存在があり得るということを意識させられた。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>天気の子感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E5%A4%A9%E6%B0%97%E3%81%AE%E5%AD%90%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2020 22:30:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E5%A4%A9%E6%B0%97%E3%81%AE%E5%AD%90%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>この物語の東京には二つの顔があったように思う。
一つは、陽菜の家を揺らす程に電車が至る所に張り巡らされ、また目先の利益に喰らいついて人も街並みも息苦しく、薄汚れ、様々な社会問題に溢れた大都市。
もう一つは、陽菜や須賀圭介のような無機質な都会でも帆高にあたたかい心で接してくれる人や陽菜の家や帆高や陽菜、夏美、圭介と娘の萌花の揃った芝公園のように緑に包まれた場所の残された面。
この物語は技術発展と自然環境、無機質さとあたたかさ、現実と希望の対比を描いていたように思う。
降り続く雨に晴れ女は自然の理を破って青空をもたらした。それはまるで自然を顧みずに自らの生活環境を拡張し自然環境を犯す人類のようでもあった。そして、その代償に晴れ女はその力を失い、3年間もの降雨をもたらして東京は海に沈んだ。
東京は江戸時代には元々海だった。世界なんて元々狂っている。だから誰のせいでもない。確かにそうかもしれないが、事実、東京は沈んでしまった。
人類の力は地球を制したように見えたが、その代償にはしっぺ返しが待っていた。地球温暖化だって人のせいであるという主張に対する懐疑論も存在するが、実際に都市は牙をむく自然に飲み込まれそうになっている。実世界でも2019年の台風ハギビスや6月から7月にかけてのこの映画の上映の最中に32日間も東京で連続して降雨が観測されたりと、まさにこの物語で描かれたような異常気象が見られた。この事実だけで私たちがそれを食い止めようとするための動機は十分であるし、そこに明確な誰かのせいなんてない。
また、この物語において大人は今の多くの私たちのように振る舞ってきたと思う。目の前の現実に目を釘付けにされて、理想や希望の可能性を見逃してしまい、諦めてしまっている。それに対比して、帆高は常に可能性を追いかけ続けている。島で雨空の中ぽつんと射す光を追いかけて海岸で行き止まりになってしまっても、その海の向こうの東京を次は目指して。また、その憧れの東京で大都市の現実を知っても、そこで出会った陽菜を追いかけて帆高は進み続ける。
そして、最後の場面で海に沈んだ東京を見ても、ぼくたちは大丈夫だ！と穂高は言う。世界なんて元から狂っている、誰のせいでもないと大人に言われてもこの東京をかつての陽菜や圭介、夏美、晴れ女ビジネスのお客さんたちと出会った東京にしたいと願い、諦めることはない。
また、劇中で登場人物たちから、東京、日本列島、地球と徐々に視点を変えて俯瞰する描写があった。それ程のスケールから見れば人の営みなど些細なものであり、圧倒的な大地と海しか見つけることができない。その中で私たちの文明がいくら手を伸ばしてもいずれかはそれに飲み込まれてしまうようにも思えた。

この物語は、現実に縛られて現状を諦めや妥協に結びづけたりなんかしていないで、希望や未来に繋げようという物語に自分には思えた。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ヴァイオレット・エヴァーガーデン外伝-永遠と自動手記人形-感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E3%83%B4%E3%82%A1%E3%82%A4%E3%82%AA%E3%83%AC%E3%83%83%E3%83%88%E3%82%A8%E3%83%B4%E3%82%A1%E3%83%BC%E3%82%AC%E3%83%BC%E3%83%87%E3%83%B3%E5%A4%96%E4%BC%9D-%E6%B0%B8%E9%81%A0%E3%81%A8%E8%87%AA%E5%8B%95%E6%89%8B%E8%A8%98%E4%BA%BA%E5%BD%A2-%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 09:19:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E3%83%B4%E3%82%A1%E3%82%A4%E3%82%AA%E3%83%AC%E3%83%83%E3%83%88%E3%82%A8%E3%83%B4%E3%82%A1%E3%83%BC%E3%82%AC%E3%83%BC%E3%83%87%E3%83%B3%E5%A4%96%E4%BC%9D-%E6%B0%B8%E9%81%A0%E3%81%A8%E8%87%AA%E5%8B%95%E6%89%8B%E8%A8%98%E4%BA%BA%E5%BD%A2-%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>幸せを届ける手紙
エイミーはある捨て子を拾いテイラーと名付け、自分の貧しく惨めな生活への当てつけにと彼女を幸せにすることを誓ったが自分も所詮子供なエイミーには幸せの実現は不可能のように思えた。しかし、ある日エイミーの父親を名乗る男が現れてテイラーの保護と引き換えにエイミーを引き取り来て、エイミーにその名を捨てさせてイザベラと名乗らせた。それはテイラーとの離別を意味したけれど、エイミーはそれがテイラーにできる自分の精一杯だと受け入れて、心を閉ざした。それから数年後、ヴァイオレットに出会ってからもイザベラは当初は心を内に閉ざしていたが、彼女の心からの思いやりに徐々に他者に自分を開いていった。
イザベラはテイラーに何もしてあげられなかったと言ったけど、ヴァイオレットはそれを否定した。イザベラがヴァイオレットの初めての友達になってそうしてあげたように、エイミーであった頃のイザベラは物質的には貧しくても楽しさやあたたかさに満ちた日々をテイラーに与えてあげることができていたと思う。
さらに、イザベラの距離を置く同級生の中でも中心的な存在であるランカスターがイザベラに家柄など関係なしにあなたの友達になりたいと告げてくれたこともイザベラの物質的な豊かさにこそ幸せがあると考えていた価値を思い直すきっかけになったと思う。
また、学校の舞踏会の後のこの場面までイザベラを導いてきてくれたのも他の誰でもなくヴァイオレットであった。ヴァイオレットによってイザベラのあたたかさを向けられずに孤独であった心は溶かされ、イザベラは本当の幸せとは形を持たない想いにあることに気づけた。
とは言っても、エイミーとテイラーは離れ離れになってしまったし、テイラーは幼さ故にエイミーのことをあまり覚えていなかった。
それでも、例え具体的な思い出を共有できないとしても、抽象化された記憶や想いが永遠の絆としてエイミーの名付けたテイラーという名前とテイラーとの日々に生きたエイミーという2人の2人だけの名前に刻み込まれているのだと思う。
また、孤児と貴族では間を隔つ大きな壁があるけれど、ヴァイオレットがイザベラとの別れ際に言い残したように客と郵便配達員としてまた会うことができる。間接的な想いの伝達だけじゃなくて直接2人を結びつけることだって手紙にはできる。
同じ空の下にいるから何が2人を隔ててもいつの日かまた2人は出会える。だから、テイラーからの手紙を読んだイザベラもといエイミーはテイラーの名を空に叫ぶ。テイラーもまたエイミーを想って空を見上げるのだと思う。
そして、この物語の中で特に印象的だったシーンに、ヴァイオレットの髪を編む様子を見たテイラーが自分も同じように編もうとするも上手く行かずヴァイオレットに編んでもらう場面がある。この場面でヴァイオレットはテイラーに髪は2本だと解けてしまうから解けてしまわないように3本で交差して編むのだと言う。エイミーとテイラーの2人では解けてしまう繋がりをヴァイオレットが3人目として2人を繋ぎ直す、まさにこの物語を象徴する描写であったと思う。
また、3年後のC.H郵便社の場面で以前は寿退社が花道であったが、これからの時代は各々の花道を行く時代だという会話があったりと流れゆく時代の中で変わりゆく価値観の変遷を感じさせられた。
一方で、同じく3年後の場面でベネディクトが戦争から数年を経て世の中の様子は大きく変わって発展を遂げてもだからといって郵便配達は変わるわけではないと仕事のつまらなさを嘆く場面があったが、変わりゆく時代の中でも人の想いを手紙が届け続けることや本当の幸せとは何なのかというような変わらないよさの存在を示していたようにも思えた。
新しく見つけたり、あるいは変わらずにそこにずっとあったりする大切なものについてをこの90分に感じた。
そんなわけでヴァイオレット・エヴァーガーデン外伝-永遠と自動手記人形-を再上映していたので見たけれど、TVシリーズは6話くらいまでしか見てなくて内容もほとんど記憶にないのでシリーズ初見に近い状態で視聴したがこの物語だけで（本編の後の展開っぽい描写はあったけれど）とりあえずは完結していて、なおかつ内容も90分とは思えないほどの内容の詰まったものだったし、登場人物たちの悲しみであったりエイミーとテイラーの互いの互いへの想いや彼女らに込み上げる思いにいっぱい泣いた。
また、この作品が件の事件後の最初に発表された作品ということはもちろん知っていたので、この作品で描かれていたことのように今は亡き人たちの決して消えることない想いがこの作品の裏側に存在し詰め込められているのだと、そしてアニメーションを通してこんなにも心を揺さぶられるという幸せを届けてもらった。最後に流れてくるエンドロールを見てそんなことを思ったりもした。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>劇場版SHIROBAKO感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E5%8A%87%E5%A0%B4%E7%89%88shirobako%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 14:28:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E5%8A%87%E5%A0%B4%E7%89%88shirobako%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>まず作品内で４年を経て各キャラクターの成長を感じられたのはただ数字上４年経っただけでないということを示していてよかった。また他方で満足いく成長を遂げられず行き詰まっているキャラクターや逆に凋落してしまったキャラクターや武蔵野アニメーションはリアリティあるものでそこもまたよいものであった。成長という面では安藤つばきがしっかり度合いにおいて一番成長をしたように感じられた。
空中強襲揚陸艦SIVAのラストのヘドウィグたちが仲間のために犠牲になって敵兵に群がられる描写は敗北エンドでありつつも彼らの覚悟が活きたもので、劇中でも言及されていた通り（厳密には納得いかない段階のエンドについての肯定的な感想ではあるが）敗北ではあるがどこかすっきりいき満足できるSIVAのエンドであった。
SIVAが俺たちの戦いはこれからだエンドで終わらせてその後の武蔵野アニメーションも第三少女飛行隊続編制作決定というSHIROBAKOの世界観にとっての最高の俺たちの戦いはこれからだエンド（おれたたエンド）であった。
ただ、TV放送では可能だった１話毎に１人のキャラクターに焦点を当てて挫折から再起の流れを描くことが難しく、劇場版では制作陣皆が単一の問題にぶつかった時にそれぞれが個々に自分の課題を乗り越えて全員で課題を乗り越えてやったー！という描写でそういえばお前も挫折あったな..と感じざるを得ない部分はあった。
また、宮森あおいが夜道を歩いている場面から急に歌い、踊りだすシーンには突拍子のなさを否めなかった。その後の杉江さんのアニメ教室での同様のシーンは制作したアニメの没入への入りが自然でよかったが、後のSIVAの以前の制作会社へ殴り込みに行く場面で時代劇風のシーンも殴り込みのイメージとしてはよかったのだが現実に帰った後も宮森たちが着物姿でいたのはやはり違和感ある印象を感じざるを得なかった。
総評としてはシナリオ的に解せない部分はあったものの、最後まで危機が幾度となく立ちはだかり武蔵野アニメーションはSIVAを納得いき、かつちゃんと完成したものにできるのかとハラハラしながら楽しめた。
ちなみに、一番好きだったシーンは小笠原さんがジャージでジョギングしていた所を宮森に見られて恥ずかしがる普段のゴスロリ姿とのギャップを感じさせるシーンです。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>