<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>恋愛 on LLxyo-Blog</title>
    <link>https://llxyo.github.io/tags/%E6%81%8B%E6%84%9B/</link>
    <description>Recent content in 恋愛 on LLxyo-Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Sep 2020 20:05:53 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://llxyo.github.io/tags/%E6%81%8B%E6%84%9B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ささやくように恋を唄う3巻感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/sasakoi3/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 20:05:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/sasakoi3/</guid>
      <description>1巻から始まって、2巻を経て、遂に3巻でひまりと依のすれ違っていた一目惚れが叶ったことにとにかくほっとした。特にひまりからの恋愛感情のなかった一目惚れを向けられていた依の心境を思うと、ひまりが好きになろうとしてくれることは分かっていながらも気が気でなかっただろうと思うし、依の心が擦り切れるような日々が報われたことと2人の恋仲の成就は嬉しかった。
その一方で、依を想いながらも彼女の恋を応援してあげたくもある亜季という存在がいることで純粋に依とひまりの恋を応援できなくもあり、その葛藤は物語をいっそう切なくもおもしろいものにしていた。亜季の言動や態度の数々、特に2巻最後や3巻冒頭の亜季のひまりへの宣戦布告は彼女の幸せになって欲しい想いが詰まっていて、依のことが好きな以上に依に幸せになって欲しい亜季の想いがひしひし伝わってきたし、決して依には見せずに心の内にしまい込んだ依への恋心とひまりへの嫉妬心やその間にある彼女の辛さや苦しみは想像に堪えないほど切なかった。ただでさえ依とひまりのちぐはぐな想いの兼ね備える切なさにさらに重ねられる亜季の切なさには読み手のこちら側の心まで締め付けられるようだった。
そして、今巻の最後では依の前任ボーカルだった元SSGIRLSの志帆が登場したが、彼女の口にした亜季への想いはこれから彼女がただでさえ三角な関係をどう拗らせていくのか楽しみなものにさせてくれつつも、その渦中になりそうな亜季のことを思うと辛くもあるし、彼女とバンドを組んでいる百々花先輩とひまりの関係がどうなってしまうのかなど、4巻へ向けて期待が募る3巻でした。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>イエスタデイをうたって感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E3%82%A4%E3%82%A8%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%87%E3%82%A4%E3%82%92%E3%81%86%E3%81%9F%E3%81%A3%E3%81%A6%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 01:01:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E3%82%A4%E3%82%A8%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%87%E3%82%A4%E3%82%92%E3%81%86%E3%81%9F%E3%81%A3%E3%81%A6%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>愛とはなんぞや？
陸生と榀子と晴と浪の関係がぐるぐるした結果、陸生と榀子はくっついたけれどお互いの愛は思い込みだったとまた離れたけれど、過去の陸生の愛は思い込みではない本物だったと思う。
だけど、大学を卒業して時を経るうちに榀子が好きな自分という設定が陸生の中で先行していたのだと思う。それが陸生が心から榀子を好きと言えず、抱えていたもやもやの正体なのだと。
晴は陸生に好きをぶつけてくれた。榀子は優しさを向けていてくれた。急に現われたやつが急に好きだと言ってくるなんて意味が分からないが、それを愛しく思えてしまったから愛や恋なのだと思う。
愛とはなんぞや？の答えは理屈づいた設定のようなものではなく気の迷いみたいなものであると思う。
野中晴ちゃんがひたすらかわいい表情でかわいいことしてかわいいこと言ってるアニメなので見てください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>熱帯魚は雪に焦がれる6巻感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E7%86%B1%E5%B8%AF%E9%AD%9A%E3%81%AF%E9%9B%AA%E3%81%AB%E7%84%A6%E3%81%8C%E3%82%8C%E3%82%8B6%E5%B7%BB%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 17:00:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E7%86%B1%E5%B8%AF%E9%AD%9A%E3%81%AF%E9%9B%AA%E3%81%AB%E7%84%A6%E3%81%8C%E3%82%8C%E3%82%8B6%E5%B7%BB%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>変わりゆく小雪、自分の殻を破ったように見えたその先輩の姿に嬉しさを感じるも、以前のような”孤独”同士で繋がれた互いに互いにとって特別だった関係が揺らぐようで素直にその姿を受け入れられず鬱々としている小夏
二人を繋いでいたはずの”孤独”、それが断ち切られて自分だけが変わらないままで置いて行かれることを恐れるが、一方で小雪にその”孤独”側へ引きずり戻すことは自分のわがままに過ぎないと葛藤に陥る
一方で、今までのように”孤独”の殻を破ったようにも見えた小雪は背伸びしすぎたようで本来の自分との間の差でもがいていた
そんなところで小夏は蟠りが積もった気持ちに抑えが聞かず思わず小雪先輩をこちら側へ引きずり戻してしまう
一瞬気まずい雰囲気が二人の間に漂ったが小雪にしてみれば背伸びしすぎて引き返しがつかなかったところを助けてくれた形となり実は嬉しかった
一旦は小雪先輩を自分の手に取り戻せたように思った小夏だったが、今度は新学期を迎えて小雪先輩もあと一年で卒業して去っていくという避けようのない現実があることを突き付けられる
互いにもう独りじゃなくなった、でもそれで寂しさが解消されるわけではない
小夏にとってはすべてである小雪の存在、二人を繋ぐ水族館部という確かな繋がりさえ断ち切られたら二人の間に何も残らないと小夏は寂しさ、不安が募る
小雪と特別な関係であることをなんとか守ったが、自分ではどうしようもできない手の届かない場所へいってしまう現実が立ちはだかる小夏がどう処理をつけるのか次巻に期待。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>熱帯魚は雪に焦がれる5巻感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E7%86%B1%E5%B8%AF%E9%AD%9A%E3%81%AF%E9%9B%AA%E3%81%AB%E7%84%A6%E3%81%8C%E3%82%8C%E3%82%8B5%E5%B7%BB%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 15:10:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E7%86%B1%E5%B8%AF%E9%AD%9A%E3%81%AF%E9%9B%AA%E3%81%AB%E7%84%A6%E3%81%8C%E3%82%8C%E3%82%8B5%E5%B7%BB%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>将来について考え始めて地元愛媛から出た進学先を検討する小雪
小雪の周囲の人々は彼女の進路への想いを後押ししてくれたが、それを引き留めてほしいという想いも彼女は抱えもやもやしていた
しかし、彼女を送り出す側の人々も実は彼女が去り行くことに寂しさを感じていたが彼女が進路に思いきれるようにと、打ち明けられなかった
それでも小雪は周囲の人々が自分が去ることに寂しさを抱いてくれていることを知り安心でき、またその寂しさにも楓の促しもありちゃんと向き合えることができてもやもやは解消され自らの将来に踏み出す思い切りがついた
しかし、ある部分ではそれを晴らせたように思えたが彼女にとっての肝心の存在、精神的な支えでもある小夏には彼女の寂しさすら届かず、届けられず、一方的に寂しさが募るばかりで彼女の心の曇りはまだ鬱々としたままで
相手を気遣うことでかえって気遣わせてしまう、寄せては返す想いの行き違いの蟠り
読んでいる側も彼女のようにどこかすっきりしない5巻でした</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>冴えない彼女の育てかた感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E5%86%B4%E3%81%88%E3%81%AA%E3%81%84%E5%BD%BC%E5%A5%B3%E3%81%AE%E8%82%B2%E3%81%A6%E3%81%8B%E3%81%9F%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 01:03:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E5%86%B4%E3%81%88%E3%81%AA%E3%81%84%E5%BD%BC%E5%A5%B3%E3%81%AE%E8%82%B2%E3%81%A6%E3%81%8B%E3%81%9F%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>本気でオタクするオタク
ギャルゲー的シーンに出会したからとそれを元にゲームを作り始める安芸倫也とそれに続く澤村・スペンサー・英梨々、霞ヶ丘詩羽をはじめとした彼の友人がオタクを清々しい程に本気で極める（非オタもいるが）まさにオタクによるオタクのためのオタクストーリーだった
ウザくないハーレム
彼はハーレムの渦中のくせに全くウザくないし、むしろ好感しかなかったまである
それは彼らのハーレムには下心を感じさせるものがなく、純粋にゲームを作り上げるための真っ直ぐさや情熱があったからだ
ヒロインらの嫉妬や好意の対象が安芸倫也自身というよりも彼の自分の作品への態度に対して傾いていたことはただの量産型のハーレムじゃなくクリエイターとしての信念や意地を感じさせた
またその嫉妬心を向けられても自分の感性の赴くままに認める作品を褒められずにはいられない安芸倫也の態度はその本気さの現れだった
ところで安芸倫也は自他共に認めるオタクではあるが所謂陰キャではないし、空想上の女子にしか目のなさ故に彼の周りを取り巻く女子たちへの色欲の気配を微塵も感じさせなかったが、それも彼の振る舞いに不快さを抱かせず見ていて清々しさを覚える一因であった
ちなみにこの作品の推しは加藤恵一択であり、彼女のゆるゆるしたマイペースさが見ていてかわいい</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>私の百合はお仕事です!６巻感想</title>
      <link>https://llxyo.github.io/post/%E7%A7%81%E3%81%AE%E7%99%BE%E5%90%88%E3%81%AF%E3%81%8A%E4%BB%95%E4%BA%8B%E3%81%A7%E3%81%99%EF%BC%96%E5%B7%BB%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 21:23:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://llxyo.github.io/post/%E7%A7%81%E3%81%AE%E7%99%BE%E5%90%88%E3%81%AF%E3%81%8A%E4%BB%95%E4%BA%8B%E3%81%A7%E3%81%99%EF%BC%96%E5%B7%BB%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>美月の感情、想定外に重すぎ
陽芽が美月の巨大ツンデレ感情を受け止める覚悟をしてたら、美月がそれ以上ガチ感情を陽芽にぶつけたことで美月と果乃子の両レズの間でバランスを保っていた陽芽がレズバトル回避のためにリーベから離脱したのかなという印象。美月の「関係を壊さないように」はあくまで自分本位の自分のための臆病さの表れを感じる。
一方、美月との一件後の陽芽の振る舞いはこれこそ外面対応の真骨頂というべきもので人間関係の上手さが感じられた。陽芽の「本音でしゃべると私たちの関係を壊すとか言うけど&amp;hellip;このまましゃべらなくても壊れるんだぞ！？」は含蓄を感じる。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>